[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞杯外討論區(112)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

賽後卓耀國表示今仗是為標準流浪上陣的最後一場賽事。早前獲中國球會垂青的「阿國」指稍後將北上與新東家洽談合約細節。

丙組第二離島輸比榜尾既屯足

【東網專訊】標準流浪周日（4日）於深水埗運動場主場出擊迎戰香港飛馬，客隊憑「Mr. Right」高美斯下半場入波先開紀錄，加上艾華、查維斯建功，主隊縱有卡拉錫射入12碼，仍無阻香港飛馬作客3比1擊敗標準流浪。

香港飛馬一開賽便採取主動，4分鐘先有利馬左路半傳半射中網頂，18分鐘再有查維斯推順起腳被標準流浪門將奧力斯擋出。標準流浪憑反擊製造射門，24分鐘卓耀國接應鄭兆均傳送殺入禁區起腳，被香港飛馬門將梁興傑擋走。3分鐘後再有張君禁區頂勁射中楣。33分鐘，香港飛馬中場利馬第一時間窩利抽射省中卡拉錫，球證指後者犯手球判罰12碼。極刑由查維斯操刀被奧力斯救出，錯失入球良機。42分鐘標準流浪左翼張國明快開界外球予首次聯賽正選上陣的劉智樂，後者近射被梁興傑撲出，雙方上半場打成0比0。

下半場開賽僅2分鐘，香港飛馬隨即搶攻，由「Mr. Right」高美斯趁對手後防混亂左腳抽入，射成1比0。落後的標準流浪急起直追，58分鐘卓耀國扭過胡晉銘起腳，被梁興傑用腳彈出。63分鐘再有劉智樂接應張國明左路傳中撞射，再被梁興傑救到。反擊不成反被艾華於66分鐘乘奧力斯拍出不遠補中，領先2比0。查維斯亦不讓拍檔專美，71分鐘門前撞入3比0。落後的標準流浪未有放棄，於78分鐘憑12碼由卡拉錫破蛋。最終香港飛馬以3比1勝出，續排聯賽榜第二位。

賽後卓耀國表示今仗是為標準流浪上陣的最後一場賽事。早前獲中國球會垂青的「阿國」指稍後將北上與新東家洽談合約細節。

南區又豬

「阿國」即日啟程北上，此行將與新東家落實合約細節並正式動筆，他亦承諾會回港出戰賀歲盃。

球會方面也同意讓我轉會，本星期內仍會落實，有些合約細節還未談妥

菁英盃分組賽(A組)
2018-02-09 - 20:00 - 夢想FC vs 和富大埔 @旺角大球場
2018-02-11 - 14:30 - 陽光元朗 vs 理文 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(B組)
2018-02-10 - 14:30 - 標準流浪 vs R&F畜力 @將軍澳運動場
2018-02-11 - 17:30 - 香港飛馬 vs 南區 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

亞洲聯賽冠軍盃(E組)

2018-02-13 - 20:00 - 天津權健 (中國) vs 傑志 @天津奧林匹克體育中心體育場
2018-02-20 - 20:00 - 傑志 vs 全北汽車(韓國) @香港大球場
2018-03-06 - 18:30 - 柏雷素爾 (日本) vs 傑志 @日立柏足球場
2018-03-14 - 20:00 - 傑志 vs 柏雷素爾 (日本) @香港大球場
2018-04-04 - 20:00 - 傑志 vs 天津權健 (中國) @旺角大球場
2018-04-18 - 19:00 - 全北汽車(韓國) vs 傑志 @全州世界盃競技場

港超第十二周賽程：

2018-02-24 - 14:30 冠忠南區 vs 夢想FC @香港仔運動場
2018-02-24 - 17:30 東方龍獅 vs 香港飛馬 @旺角大球場 (OnTV直播)
2018-02-25 - 14:30 和富大埔 vs 理文 @大埔運動場
2018-02-25 - 17:30 陽光元朗 vs 標準流浪 @元朗大球場
2018-02-26 - 20:00 傑志 vs R&F富力 @旺角大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

亞冠主場賽事門票
亞洲足協已確實傑志的首兩場賽事於香港大球場上演，而這兩場賽事之門票將於1月22日(星期一) 早上10時起由Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 公開發售。

亞冠作客賽事門票

傑志歡迎球迷親赴海外為球隊打氣，我們將盡量作出相關協助，例如比賽門票等。

天津權健對傑志作客球迷登記

請於2月5日中午12:00前將以下的個人資料發到fans@kitchee.com 作登記。

包括: 姓名、具備WhatsApp功能的聯絡電話號碼、門票數目、藍浪一家會員號碼（如有）

其他作客賽事

柏雷素爾對傑志的相關登記將於第一個比賽天之後才開放登記，屆時將再公佈截止日期。

主場打氣物品登記

根據香港足球總會指引，如球迷欲於比賽場內展示任何橫額、旗幟及發出聲響的樂器等打氣物品，亦需於賽前預先申請，以下為首個主場比賽日的截止申請日期：

傑志對全北汽車：2月12日

Ricky雪藏基奧之後依舊多場不勝

周日(2月4日)港超足球聯賽標準流浪對香港飛馬之戰，基本上是卓耀國暫別港超前最後一仗，有由內地遠道來港的「國迷」掛起橫幅支持偶像，有觀眾在流浪獲判十二碼後大聲疾呼讓卓耀國主射，東家以1：3輸波後「阿國」即日啟程北上，此行將與新東家落實合約細節並正式動筆，他亦承諾會回港出戰賀歲盃。

比賽結束後，「阿國」即日北上與新東家商討合約細節，如無變卦此行將落實簽約，預期4或5日後將回港，他亦向球迷承諾會亮相賀歲盃：「我會回來踢的，希望大家繼續支持我，我亦希望有機會再代表香港踢國際賽。」

中甲比較踏實

Ricky out

迫害基奧

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 邗益臻：台北國際足球俱樂部(台乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

gerbig 邊間 u

拉大

好似NCAA d1
coastal carolina

的確係，有上陣機會最重要

阿國賽前坦言沒想過今仗會上陣，全因過去一星期都因處理私事和轉會事宜，沒有到球會練波，今仗對飛馬意外上陣，自己亦順利成章上演告別戰：「今次應該是最後一場。」

希望垃隊有轉會費收

有，但垃立聲稱會比哂阿國

我國

呢球唔應該OK掛

b]冬季轉會消息: [/b]

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 （黃大仙）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓），梁暐暿（自由身），廖培楓（夢想FC），劉卓軒（自由身），禾達（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆），基藍馬（天津權健）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），裴晨淞（自由身）

夢想FC:

In: 廖培楓（標準流浪），梁家希（自由身）

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

其實如果係去葡甲乙打後備，甚至入唔到大名單，我寧願佢去中甲好過

以後港超引援去巴西街場執幾件就得

其實井川今場打得算係咁，有球靚鏟

自己係就係少咗俾人撚但成日俾兩個前鋒帶離位喎

垃立mode: 今次真係俾外援累死啦

講失位曾錦濤今場衰過佢多多聲啦

和波fatfat

唔好嘈 打和 家都一樣咁衰 super

你要同佢比咁我收聲

今日頭場梁大佬on99攞黃牌 ，人哋啱啱八十幾分鐘落後一球，點會想拖延時間啫
on9 到入中圈踢走人個波

東方球探係咪廢到咁
又根叔又井川又般奴

水魚

呢兩日好多黃牌都好 on 9

不要質疑40年經驗

根叔好似係屍土拍版話要買
另外兩個唔知啦

琴日余沛第二張黃牌

前兩年仲話東方買人一定揀有版睇嘅

成功洗底

有冇般奴球王片睇下？
基奧咁嘅level喳喎

井川好似係搶飛馬

Chuck Yiu Kwok really love football.

飛馬彈鐘喎好似

我真係好鐘意踼波

UWILC

俾飛馬彈鐘定東方搶人走就不得而知
淨係知東方好撚柒

有冇巴打參加過？

大家千祈咪參加果個香港業餘足球訓練總會

超越鬼，每個月收你$680元/4堂，又唔可以過數又無收據，擺明有古惑！（一係逃稅啦）
入左會之後仲搞笑，唔准同隊友交換電話or Facebook ，唔准開群,低能⋯⋯
訓練無系統無制度，識踢唔識踢水準唔同又唔分開，又唔會有進諧班，黎黎去去都果幾味，又多老屎忽，分哂山頭
佢個所謂聯賽仲搞笑，每季额外交多1000元，但係如果果個星期踢聯賽，又會扣你已經俾左$680/4堂既果個星期訓練堂
個聯賽球隊跟本係老細波，分組分隊又唔公開，全部識踢有實力放哂果幾隊，全部自己人玩哂，好既教練教哂老闆隊，新人入去跟本俾人笑住炒，領隊成日唔出席，請D鬼佬教練跟本連可以換幾多人、比賽時間都未知，超級流...

垃:
今天卓耀國返黎攞返件7號衫正式離隊，中鋒位置將由劉智樂接替。

啱啱好刷夠5張黃牌下場精液盃停賽
聯賽咪出得番囉
你估av堅冇教點專登攞牌咩

東方早兩三年淨係係其他港超隊挖人
今年向外揾就失敗居多
可能來季會用返向其他港超隊挖人
留意下有邊d港超外援今年約滿可能會去東方
艾華頓可能都去東方

(左:輝 右:何國泉)

開始明點解輝跌watt
賽前熱身喇叭泉要斬個波比輝接
喇叭泉斬十腳有四腳都斬唔起
嘥阿輝時間
喇叭泉自己熱身又唔認真
鍾皓賢射d波佢又甩手又彈琵琶
無競爭下輝跌watt係必然既事

我玩左兩年，唔覺教練有問題

呢個course不嬲都搞笑嘅喇
要報成人班去自由人好過

有名你叫「業餘」

&個聯賽好多人打晒甲乙組
我打緊乙組，踢落其實隊隊實力唔差太遠
我地教練係安達，基本上次次都到

好多港超球員/教練教

example:

🆓免費試堂
⚽成人足球訓練班
2018年第6⃣週時間表(二十四堂供選擇)
☎Whatsapp報名熱線6152 5740

A日期:2018年2月5日(一)
時間:18:30-20:00
球場:摩士1號場(仿真草)
性質:練習
主題:短傳+控球
教練:
迪恩🇷🇸

B日期:2018年2月5日(一)
時間:20:00-21:30
球場: 摩士2號場(仿真草)
性質:
✨ 瑞邦證劵✨
香港業餘足球聯賽
2017/2018
聯賽盃🔰
決賽
國凱天蠍♏ VS 德盛獅子♌

C日期:2018年2月5日(一)
時間:20:00-21:30
球場:摩士3號場(仿真草)
性質:練習
主题:協調性+平衡力
教練:
陸SIR🇭🇰,賴SIR🇭🇰

D日期:2018年2月5日(一)
時間:20:00-21:30
球場:摩士3號場(仿真草)
性質:練習
主题:長傳+控高空球
教練:
安達🇧🇷,卓卓🇨🇲

E日期:2018年2月5日(一)
時間:21:30-23:00
球場:將軍澳寶翠公園(十一人仿真草)
🚇寶林地鐵站[C出口]步行十分鐘
性質:十一人友賽外隊
實力指數:⭐⭐⭐⭐
(最強5⭐)
教練:
張SIR🇭🇰

➖➖➖➖➖➖➖➖
F日期:2018年2月6日(二)
時間:18:30-20:00
球場:摩士2號場(仿真草)
性質:練習
主題:小組保持控球權
教練:
劉SIR🇭🇰

G日期:2018年2月6日(二)
時間:20:00-21:30
球場:摩士1號場(仿真草)
性質: 練習
主题: 頭鎚攻門+心口控球+球不著地窩利射門
教練:
比圖🇧🇷

H日期:2018年2月6日(二)
時間:20:00-21:30
球場:摩士1號場(仿真草)
性質: 練習
主题:假動作
教練:
鄭SIR🇭🇰,基利🇫🇷

I日期:2018年2月6日(二)
時間:20:00-21:30
球場: 摩士2號場(仿真草)
性質:
✨ 瑞邦證劵✨
香港業餘足球聯賽
2017/2018
銀牌賽🛡
決賽
YP旭日🌞 VS 瑞邦驕陽☀

J日期:2018年2月6日(二)
時間:21:30-23:00
球場:摩士1號場(仿真草)
性質:内部友賽
主题:戰術運用
教練:
列斯奧🇪🇸,賴SIR🇭🇰

K日期:2018年2月6日(二)
時間:21:30-23:00
球場:摩士2號場(仿真草)
性質:内部友賽
主题:戰術運用
教練:
迪恩🇷🇸,連卓斯🇫🇷

➖➖➖➖➖➖➖➖
L日期:2018年2月7日(三)
[早場班🌞]
時間:08:00-09:30am
球場:石硤尾遊樂場(仿真草)
性質:十一人内部友賽
主题:戰術運用
教練:
賴SIR🇭🇰,安達🇧🇷

M日期:2018年2月7日(三)
時間:21:30-23:00
球場:石硤尾遊樂場(仿真草)
性質:十一人内部友賽
主题:戰術運用
教練:
列斯奧🇪🇸,迪恩🇷🇸

N日期:2018年2月7日(三)
時間:21:30-23:00
球場:石硤尾遊樂場(仿真草)
性質:體能練習
主題:
巴西拉力帶
教練:
鄭SIR🇭🇰,范SIR🇭🇰

➖➖➖➖➖➖➖
O日期:2018年2月8日(四)
時間:20:00-21:30
球場:跑馬地4號場(仿真草)
性質: 練習
主题: 長傳+控高空球
教練:
迪天奴🇧🇷,鄭SIR🇭🇰

P日期:2018年2月8日(四)
時間:20:00-21:30
球場:跑馬地4號場(仿真草)
性質: 練習
主题: 協調性+短傳
教練:
王SIR🇭🇰,甄SIR🇭🇰

Q日期:2018年2月8日(四)
時間:21:30-23:00
球場: 樂富遊樂場(人造草)[平底鞋]
性質:十一人内部友賽
主题:戰術運用
教練:
列卡度🇧🇷,賴SIR🇭🇰

➖➖➖➖➖➖➖
R日期:2018年2月9日(五)
時間:20:00-21:30
球場:香港仔運動場(十一人仿真草)
性質:内部友賽[即場指導]
主题:戰術運用
教練:
迪恩🇷🇸

S日期:2018年2月9日(五)
時間:21:30-23:00
球場:香港仔運動場(十一人仿真草)
性質: 練習
主题: 長傳+控高空球
教練:
賴SIR🇭🇰

T日期:2018年2月9日(五)
時間:21:30-23:00
球場:香港仔運動場(十一人仿真草)
性質: 練習
主题: 射門
教練:
列卡度🇧🇷

U日期:2018年2月9日(五)
時間: 21:00-22:30
球場: 天光道英皇佐治五世學校(仿真草)
🚇旺角MTR轉3分鐘小巴🚌 眼科醫院落車,再步行5分鐘
性質:十一人内部友賽
主题:戰術運用
教練:
迪恩🇷🇸,張SIR🇭🇰

V期:2018年2月9日(五)
時間:21:30-23:00
球場: 粉嶺百福田心遊樂場(仿真草)
性質: 練習
主题: 頭鎚攻門 +心口控球
教練:
安達🇧🇷

➖➖➖➖➖➖➖➖

➖➖➖➖➖➖➖➖
W日期:2018年2月11日(日)
[早場班🌞]
時間:08:00-09:30am🌞
球場: 跑馬地3號場(仿真草)
性質:内部友賽
主题:戰術運用

X日期:2018年2月11日(日)
[早場班🌞]
時間:08:00-09:30am🌞
球場:石硤尾遊樂場(仿真草)
性質:十一人内部友賽
主题:戰術運用
教練:
列卡度🇧🇷

💪🏻超過350位隊員, 贏盡口碑
⏰彈性上堂時間

⭐平均每週超過二十,每月八十堂任君選擇
🌟逢星期四出下週時間表
$680/月費/4堂(每月超過八十堂選擇)

自由人係咪趙俊傑做教練？

係咪厄人架？

rambo/迪恩教緊

屌你羅曉聰成段copy落嚟碌到手軟

上呢d。。不如夾錢私人叫法比奧教
1定有heart又唔會失蹤

有球係右後場自己扭失波竟然追住人地走到去左閘位，之後個波去翻右邊佢夠膽死慢慢行返去

羅曉聰用下腦好冇呀屌你

屌你mk聰覺得會有人唔知呢個係咩機構？

駛唔撚駛咁樣copy法

sorry

體諒下佢啦
佢唔copy就淨係識yesnooktrue架咋

洗唔洗開個po俾你地討論

南區各項賽事連續9場不勝，上次贏球已經是105天前的事情了。( 2 : 0 南區 vs 理文 )

有咩改善方法？

btw 列文表現好差，不復當年勇

其實片野勁d定係二加華？

咪撚出垃圾車先

咁比法好似對片野有啲侮辱

列文廢到乜咁，又唔出加拉度

返黎養老

片野堅勁

冇得比

加拉度咩事唔出

btw 加拉度桔迪高件事有無下文？

你見奸拉度自個次之後都冇踼就知

今日垃fb:

今天卓耀國返黎攞返件7號衫正式離隊，中鋒位置將由劉智樂接替。

球員環境不太好，就算有收轉轉會費都俾返佢哋解決經濟(問題)啦。

mk國page:
就算有轉會費都係會畀返晒卓耀國，流浪會仍然有錢，更且唔會係球員身上剝削，始終亞國都有財困。

高力北區於冬季轉會窗成功簽入前剛果民主共和國國腳盧加路（Muenyi Muana Lukalu）！
盧加路來港多年，曾效力四海、大中、愉園等多支職業球會，可司職中堅或前鋒的他將披上55號球衣，有助球隊在下半季劍指冠軍！

此外，球隊亦簽入上季效力甲組東昇的後衛劉振忠，他將會披上6號球衣。

而早前已亮相的另一位新兵—前鋒李國裕則會披上77號球衣。

另一方面，陳逸衡及潘星任在季中離隊他投，在此希望他們前程錦繡。

北區今年真係想大搞升班

二揀一揀咗廢老列文啦一定

咩叫返黎攞返件7號衫正式離隊

其實未開季前， 13哥已經話列文由3年前係馬超(彭亨)果陣開始，已經不斷跌watt, 好多甩漏
佢水平已應付唔到馬超/港超

ricky今季簽人眼光差，d外援表現唔算好
當然上季都差[有禾達]

香港養老聯賽

得馬高斯係高質

希望過幾年港超多隊區隊啦

北區運動場

沙西區學界踢過

北區運動場唔撚平既 有幾個位好似行樓梯咁

N蕉踢中堅

加拉度 上一次上陣: 1月14日打傑志70幾分鐘後備上陣

最近一埸南區預備組佢有上陣

留意咗佢好耐，無範掂
Ricky死出佢唔知做乜

我到而家都唔明
點解沙西區去北區踢

反而從來冇去過西貢鄧肇堅

沙田運動場都好少踢

N蕉上一次港超上陣已係兩個月前

佢同子彈今季港超零入球，上季兩人好好多

真係4隻腳.........

又負

唔知陳文俊幾時會忍唔到炒9 Ricky 呢

即將投放一枚核彈

怕波學咩人踢波
去打乒乓波啦屌

XX幾時唔玩

「當年我知道有支球隊是巴西籍教練，很歡迎外援試腳，於是安排幾個巴西人試腳。踢了幾日，該支球隊與南華踢友賽，要知道很多巴西外援來港前都是踢業餘聯賽，但那個巴西前鋒一個轉身便推過了中堅保贊。我心想，他踢一支弱旅又可以用個人之力扭過港超最頂級的外援，更令我肯定他可以於香港球圈立足。」

那時我便想，某些國家球員除了來港前只踢業餘聯賽，想不到態度都十分業餘。
經紀人Kelvin

港超每支球隊都找外援，哪類型的球員是最吃香？據Kelvin透露，曾有不只一個教練向他表示不介意球員之前是否踢業餘聯賽，只需要力量十足的防守中場，最好踢法類似近年效力港超班霸的巴西中場。

第三場帶領東方出戰，終於止跌的教練李健和賽後表示，球隊今日踢來比較有紀律，亦很希望可以取勝，他說：「球隊過往著重進攻，忽略平衡比賽攻守，今日失控球後，球員的防守意識好強令到元朗的反擊踢法無法發揮。今日將防線移後，中路的防守球員的跑動範圍減少令到對手比較難發揮，而球隊日後會向這個方向發展。」元朗教練曾昭達謂，在銀牌擊敗東方後，今日再碰頭已預計難於應付，尤其東方將防線移後，他說：「能夠迫和強隊的東方1:1，是滿意及不錯的賽果，今日取回一分，下場對流浪的聯賽好關鍵，如可取勝便可帶開，並可向盃賽進軍。」

基頓

3場不勝

過多幾年都番哥斯達黎加啦
肯定留到嗰時

曾錦濤矛到仆街
屌你老母球證獲獲都放佢 黃到冇

大佬 修頓坐滿都二千 加埋網上直播好多人睇
當做推廣都抵

我信 井村又負

條友真係勁矛，唔關佢事都走去嘈

學界足球矛人理

呢排佢又唔係踢得好
而家金井又完全冇得踢

個球證係咪新上黎，上季都唔見佢

呢條仆街最好俾人踢到收山

上季有
吹過啲畜東 南流 啲wfc ball

譚炳煥，成日聽到佢個名啦

早排踢啲草就好撚靚

而家就真係唔知點了

社區盃決賽都好似佢吹

你都傻嘅
佢泊到埋去撈鬆呢個好碼頭而收山嘅機會大過俾人踢到收山啦

順利成章

同得劉鬆偉fd既都係仆街

今日球證垃圾到仆街
王子拉人都唔撚俾黃

你咁叻 你教丫碼

如果係球迷身份寫絕對可以理解

如果佢係你老豆 你仲講得出上面嘅說話？

你試吓如果嗰個係你老豆

fake news
old news
too long

東方今日竟然一千人都冇
仲有垃隊點會淨係得二百幾人 ，深水埗喎

大埔谷有條on9女人話打氣嘈到佢
屌你老味，兩個鐘咪忍下啦

too cold + west ball

Ricky 係當年5件介紹俾陳文俊

體育
【專訪】冰河時期生還者 郭詠燊：一份執著，堅持踢下去

東方總監梁守志打電話給郭詠燊，喚他過檔。東方教練李健和卻對炮仔表示，「暫時無位置俾你」。這也難怪，東方陣中的後衛有文彼得、黃展鴻和梁志榮，「球圈同樣講人脈」。結果，郭詠燊一場都未上陣，便外借到晨曦

真係四十年都係咁搞波

比甲，德丙好似都無限外援

其實唔舉都可以擋到個波

祖爾成日吞吞吐吐欲言又止故弄玄虛
不如唔撚好講

俄超，土超都係

又2季好廢，又矛又燥

無左牛丸之後都廢左好多

德甲乙無限外援，德丙有限非歐人數
西丙無限外援，西乙A/B 有限非歐

好似有限非歐名額

其實得英格蘭on99 咁有工作證制度
其他League你有料就可以入隊

今仗以正選姿態上陣接近60分鐘的李毅凱指出，重投傑志之後仍然在努力嘗試尋回狀態，希望可以盡快回復最佳水準，為傑志爭取佳績。「始終離開傑志已經有好一段日子，所以實在需要重新適應球隊的踢法，而本身的狀態亦有需要進一步調整，希望可以協助球隊在即將展開的亞冠盃分組賽取得好成績。」

Li Ngai-hoi, who started the game and played nearly an hour, acknowledges he is still trying to regain his form after returning to Kitchee from his loan spell.

“I have been away from the Club for an extended period of time, therefore I still need some time to adapt to the team’s playing style, as well as searching for my own form. Hopefully, I can get these things done in time, as I really want to contribute to the team in its upcoming AFC Champions League challenge,” Li expressed.
_____________________________________________
🗣️李毅凱 ｜賽後訪問 ｜理文1-5傑志

俄超土超嘅應該踢到中超兼勁過晒全中國嘅球員

好多港足球迷入去屌柒佢

link?

佢話自己住翠怡
即係青衣嗰頭尖仔嘈親佢

頂級陰謀?
最近，看了一篇由王新貴撰寫的文章《忽然出現的球迷》，裡面提到最近幾場足球賽的噓國歌事件，作者混進球迷中發現，原來穿著清一色紅球衣的噓國歌球迷，全是有組織的，他們都來自香港八間大學學生會。

香港的大學學生會一點都不簡單，他們不是學校附庸組織，而是一個社團。八大學生會除了中大，其餘已向警務處申請了社團註冊，它們跟大學沒從屬關係，難怪學生會可以豪擲十幾萬買足球票而不必向納稅人交代了。

【忽然出現的球迷】王新貴 2017/10/10

香港舉辦幾次足球比賽忽然出現一幫穿戴整齊，口號一致的港獨球迷。筆者就奇怪了，點解票價不菲球票場場被這些球迷捕獲又有組織性借用足球賽事宣傳港獨。筆者為解開這幫球迷神秘面紗，混進這幫球迷隊伍座位，偷聽他們交流才恍然大悟原來這幫球迷全部都是八間香港大學會組織學生。那麼八間大學學生會組團這幫學生每次動用十幾萬港幣買足球票飛錢從哪裡來，筆者具體給讀者介紹一下香港大學學生會富得流油架構。

mk國幾多球迷:
整埋banner

Jing Teng都入左去屌佢

this？

2009年12月，香港主辦東亞運動會，更在主場贏得足球賽事的金牌。但身為前亞視主播的繆美詩，卻反其道而行，於12月17日在其專欄《妙．筆可言》，斥「港人贏了金牌，輸了風度；創出傳奇一刻，欠缺體育精神」，此文引起網民爭議。[2][3]

另有網民在其網誌的另一個主題《沛公》中留言批評她對足球根本一無所知[4]，而黃世澤現身主動為繆美詩解話，亦被網民恥笑為觀音兵，識少少扮代表。

其後繆美詩在12月25日聖誕節，在其專欄附言：「本欄上周談及香港球迷在東亞運決賽上大噓日本隊，惹來港足擁躉噓聲。趁普天同慶之時，在此向廣大感情受傷害的球迷說句不好意思，並祝港足繼續旗開得勝。」[5]有網民斥她這段所謂道歉毫無誠意，不過事件亦隨之丟淡下來。

大埔翠怡花園

世柒

元朗今仗取得一分後拉開榜尾的標準流浪5分，教練曾昭達便說：「開賽前以為對方會盡力反撲，但今場看到東方縮得很後，但我都滿意戰果，始終可以賽和一支強隊是件好事。下場聯賽對流浪是很關鍵，希望可以盡快脫離降班危機，並在足總盃上踢出好成績。

垃隊放棄護級？無降班危機la

09東亞運呢個係atv喎

咦係wor記錯左係屈穎妍寫

唔怪得搵黎搵去都搵唔到 thanks

以前大埔個荊騰？

試下Michu係你老豆 睇下你講唔講得出以上呢番說話

呢個核彈掂唔掂

忙緊整呀

連拿度入左入左十字軍營

南華剛簽左佢細佬

踢左陣就傷

被記者問到最快會何時有消息時，卓耀國便指自己會在星期四、五左右回港，到時便可以公佈去向

期待

屌你老母何國泉

愉園男足擬升甲後半職業化 籌劃南沙建自家訓練基地

勞高今場又舉中指
幾時先肯bam鳩佢

雖說足總每季都為港超隊數煩惱、願向有志者開「方便之門」，但陳志實表明愉園身為老牌大會，「不想搞特權主義」：「成功的路一定難行，但走捷徑沒有意思，況且我們有少許野心，上港超只是第一步。」

愉園男足擬升甲後半職業化 籌劃南沙建自家訓練基地

跌到落丙組之後，愉園在商人陳志實擔任足球部主任後逐步向重返職業聯賽進發，更計劃升上甲組之後教練、球員轉全職，簽港超級數既外援

香港老牌體育會旗下的足球隊愉園體育會去季在商人陳志實入主後、積極重組並重新出發，獲香港丙組冠軍、今季升上乙組，半季過後領導群雄，該隊更決定球隊一旦升上甲組就將半職業化，全職形式聘用教練團及球員，並羅致能在港超立足的外援，而今年內更將在南沙選好租用的地皮，興建訓練基地讓球隊衝超後使用。

愉園足主陳志實在愉園會足、籃球部團年晚宴上向傳媒表示，會方籌備將來重返職業聯賽，除了早前到英國球會查爾頓考察外，亦決定將來升上甲組後將一線隊球員、教練轉全職性質，目前也為升班後部署外援人腳，他說：「我們希望找到具經驗、適應香港環境的外援，而且會一簽兩年，所以他們要隨球隊升上港超。」

雖說足總每季都為港超隊數煩惱、願向有志者開「方便之門」，但陳志實表明愉園身為老牌大會，「不想搞特權主義」：「成功的路一定難行，但走捷徑沒有意思，況且我們有少許野心，上港超只是第一步。」他說，會方與名宿籌組的愉園80已有聯繫，未來將籌辦愉園足球隊的名人堂，冀透過名宿的經歷給年輕人啟發，傳承體育精神：「這才是百年球會的基石，希望愉園會是個百年球會。」

陳志實亦透露，上半年內將選定位於南沙的地皮，以興建1個包括4個足球場及住宿設施的訓練基地，為的是愉園升上港超後有自家場地訓練，亦方便會方管理，屆時愉園將長期在基地訓練，亦希望自家培育的球員可以送到內地聯賽或外國。

另方面，陳志實今年也入住角逐香港籃總乙組聯賽的愉園男籃，並邀請了帶領DOS由乙組升甲二的Kenny Wong籌組，愉園男籃已物色了4名美國外援，當中不乏有NCAA、發展聯盟比賽經驗者，與今年「加碼」的星島、荃灣爭奪乙組冠軍以升班。【李恒基】

南沙係邊樹黎？

中山上面

南沙區是中國廣東省廣州市的一個市轄區。轄地原屬番禺區，前身為成立於1993年5月12日的廣州南沙經濟技術開發區，2005年5月升為廣州市轄南沙區。2012年9月6日，成為中華人民共和國設立的第六個國家級新區，亦是首個由地級市自轄的國家級新區。

yes

場場都最後一場

我初初以為係

但如果係咁點會無啦啦走入大埔谷講

都唔係今時今日既時~
連鍾皓賢射波都無乜力, 斬波都唔係好好

Michu (已切)

其實住近大埔運動場真係好慘，成日星期日都嘈到拆天，連我住翠怡都頂唔順。
Btw 翠怡都唔好住

佢有冇改過字？冇嘅話語氣還可
做開港奴嘅我都勉強理解呢啲無知婦孺會咁講嘅
又未至於想留言屌柒佢嘅

但你係fb 9up下好啦 咪唸住搵區議員投訴呀
你試吓雞平係你老豆 睇吓你仲講唔講得出呢番說話

做乜9
返大陸練波

籃球都大搞

條友on99
住mk場附近個啲都未撚嘈過我地啦

露出狐狸尾巴
距離廣超聯又近咗一步

香港都無地起啦 要買地都無錢

不過喺香港嘅有錢佬 有邊啲可以唔親建制

就算係大陸起訓練場都唔係廣州啦

又遠，地又唔係平

我行山

肥勞黎

衰d講句 買得棟樓近運動場就應該預咗有呢d噪音
唔計weekend踢波 平日學校搞陸運會都可以好嘈架
又唔係夜晚嘈住你瞓覺就唔好咁多嗲啦

卓耀國表示與內地球隊雙方已有意願，只欠細節尚未落實。他未有透露球隊詳情，但希望日內可以公佈。

可能香港搵唔到地方做訓練場
不過下下要走上去第二個國家訓練都幾on9

話說回頭，愉園本身就係左派球會

甲組有比賽果日先落返黎香港都夠踢啦

驚佢下一步係主場擺強國

然後勁多內援
又打假波

沙沙麥斯2.0

魚蛋隊簽禾達喇

係港甲降班之前咪就係好似咁

//羅致能在港超立足的外援//
//「我們希望找到具經驗、適應香港環境的外援，而且會一簽兩年，所以他們要隨球隊升上港超。」//

如果梁大佬係跟垃立會唔會一早俾佢勸轉行

有預感摩域治 莫斯奧呢d會去

流浪 對 飛馬 精華

2012年約滿時，郭詠燊遲遲沒有收到通知。在完季後十日，突然收到大埔秘書長陳平的短訊：「多謝呢幾年的付出，球會不要你了，搵其他會落吧。」郭詠燊形容，那時好唔開心和好唔捨得離開：「點解要用咁嘅形式同我講呢？」「最自豪係我踢嘅球隊從未降過班，哈，我一走大埔就贏銀牌，但降班，可能同唔要我有關掛。」

會叫佢贊助
之後改名叫綠色家園流浪

我行山宜加去咗邊

此前膝韌帶受傷的梁諾恒是役復出，但未踢足全場，他在賽後稱：「感覺一般，因韌帶未完全康復，而且體能、速度需時恢復，此前有段時間無法訓練，最近一周再上強度，希望提升狀態、幫助球隊，但韌帶復原需時，目前左腳未可以踢球。」

【港超聯賽】華人後防再現鋒線「三叉戟」建功 香港飛馬挫流浪追趕傑志

冇人想知牙 你想打飛機就留返俾自己啦

葦如講波真係聽得好舒服

和波當贏左

啱呀 好似司徒咁 落後緊換442 傻邦出黎
擺明諗住穩健防守 輸少當贏
今日有分落袋咪當贏

上季第2對尾2和都咁開心

12碼未射就換走般奴出傻邦
防守緊要過進攻

般奴好似有傷 見佢係自己話要換

諗起當年覺得夢駿ssp主場入場人數平均有600+最重要係因為地理優惠 marketing都係其次 而家都係當我冇講過算

廿幾個正評

係
坪洲和仲叫佢訓低浪費下時間
點知二加華就輸球12碼
要攻都唔出戰機

雖然球隊輸掉比賽，但領導層對球員的態度及付出予以認同，為鼓勵小將，會長莫耀強先生亦向各球員發放獎金，另選出是役表現出色的兩位球員——奥力斯及劉智樂，予以現金奬以茲鼓勵。

一向主張以青訓為球會根本的莫會長，有見球隊經人腳變動後年輕球員賣力比賽，感到欣慰之餘亦承諾將會更積極尋求贊助商加入，令球隊未來更有規模，希望廣大球迷對年輕球員多加鼓勵。

莫會長期望年輕球員往後保持拚勁，在護級路上努力走下去，不論最終結果如何都能贏得掌聲，他也會與年輕人一樣帶著拚勁為球隊未來一起努力。

夢駿當年平均837人
點解流浪用同一個場可以少人成咁

上大陸練好定俾康文署ar 姐趕

奧力斯潛水咁耐一上水就有獎

@民主黨賣香港

臭力斯同劉智樂成功挽留流浪

會長背山

唔係今年mk國同bb紀律差冇班落要踢流浪 今年應該死得仲慘 其他堆後生本地兵好多都甲組料 如果冇外援/本地經驗球員以老帶新好難進步得到

單腳都踢到

Sad

上大陸最緊要交通方便來回時間唔長
香港球員我估唔多肯留嚟大陸
同埋主場要响香港，如果唔係就變左隊大陸隊

不過政治少少咁講就點都唔好啦，依家係香港聯賽定廣州聯賽

屌你打打氣同垃扯完貓尾未
前日先心灰意冷

想問下夢駿個班底係咪同而家夢想一樣?
嗰陣搞marketing個中學生仲有冇係球圈度做?

嗰陣搞marketing個中學生

我知佢有心 又係消息人士
亦都明白有啲嘢未落實就唔好通天住

但佢日提夜提仲要加埋密
次次一見到祖爾啲加密我就即刻解定褲頭帶
但屌你唔睇尤自可 睇完我都唔知睇咗啲咩
最撚慘係我明又驚係自己懶醒
唔明又會懷疑係自己遲鈍 戇鳩㗎

翟

Ok, 唔講

擺明氹得掂莫生
有幾可d外援留咁耐都唔雞，仲要垃立冇屌過

表弟

廷

夢想d野唔似係表弟手筆啦

抑鬱食藥退隱左呀

退出高登

佢講到個頻率咁密搞到以為係青衣嗰個
如果係大埔嗰個就叫佢收皮啦
一年十場都冇

就算係青衣個翠怡又點？同運動場有段距離，可以有幾嘈？

又係愉園
又係大陸
唔係卦

佛山隊18場波最尾贏唔贏到一半？

果陣仲屌人唔關注佢 d野

和哥勝率0%

我行山先最撚親建制個個，睇下佢堆資金咩黎先啦

佢算講得出做得到

司徒back

仲要唔撚出羅港威 ，係咪想羅港威打殘和哥你

可能和哥覺得佢打翼傳中斬波唔掂

和哥:鳩斬都5掂，踼乜嘢翼

如果唔係有少數人入場支持卓耀國
流浪入場人數會更加少

仲未贏過波啊

魚丸守規矩逐級上，老闆有心搞
好多青訓球員(車校)上陣
可以觀望下
當然一向紅底

賀歲盃港聯名單公佈未？有高美斯，艾華頓先入場

屌你老母拉美拿

4/2/2018總結:
============
1. 港超結果
標準流浪 1-3 香港飛馬
和富大埔 1-0 冠忠南區
東方龍獅 1-1 陽光元朗

比較想講尾場東方，今場得810人入場當然不太理想，尤其以東方旺角場的標準這是不合格的，相信寒冷天氣是一大因素。
另外，我發現曾錦濤及勞高這對孖寶，往往很在意界限街球迷的挑釁，今場亦不例外。下半場在界限街，球迷先向曾錦濤9up叫他「還錢」，他就像上腦般怒啤；及後再有球迷向勞高大叫「loser」，勞高當然使出慣用技中指還擊，而就在前面的旁證當然鵪鶉般扮作不見。都不是第一次了，他們就不能扮聽不到專心比賽嗎？貪玩的各位下次有機會，可以照辦煮碗再做一次，基本上萬試萬靈的。
============
#數字球2018年2月

好似係上季最尾個場開始 對咩隊都有人撚鳩佢兩個

no goal 真心幾好玩
5月6對傑志我同隔離叫兩嘢就睥住我地成半分鐘

廢濤

eq 咁撚低
夠薑既咪好似虎哥和哥咁直接開聲串9d球迷

香港搞體育 好難唔係紅底資金

黑龍波講 super bowl

好似真係冇

廢濤同余煒廉嘈到要輝出埋嚟拉開佢再訓話一輪

港會無紅底
得特權鬼佬

條郭子堦流浪都未踢好 去乜尻西班牙

支那好多無咩料嘅，一樣去到葡乙葡丙西丙
有人介紹/搭路/有關係就得架la
咪去試下lo

喂喂喂，唔準你咁樣話歐沖

果d紅色資本ma,
所以咪得

起碼叫有波入 點會踢唔掂港超

延邊富德足球會
遼寧宏運足球會
石家莊永昌
青島黃海
武漢卓爾
深圳佳兆業
上海申鑫
北京北控燕京
浙江綠城
呼和浩特小草
新疆體彩
梅州客家
浙江毅騰
大連超越
黑龍江火山鳴泉
梅縣鐵漢

ignore crazy guy bojan la

邊隊對香港球員有興趣？

你估係贊狗咩

邊個旁證咁垃圾

上季最後一場對東方咪一樣，勞高發脾氣踢走個波咪又當睇唔到，之後對住球迷舉中指又係當睇唔到

回帶
唔該哂

[red][/傑志red]

不知不覺間
佢花名由主席變成廢濤

裁判員: 譚炳煥
助理裁判員1: 霍龐盛
助理裁判員2: 伍偉康
後備裁判員: 梁仲賢

界限街嗰邊應該係伍偉康

區選唔係咁易，隻揪隻玩實績，仲難過選立法會，泛民D 懶閪唔會同你顛

飯民口up up 得個講字，自己姑寒平時唔寵落市民就話人地蛇齋餅儍，有啲就臨選幾個月先蒲頭，唔撚講你對班街坊有咩貢獻喇，市民連你個名都唔識，對你個樣都冇印象，贏條撚？之後輸咗就返去肥佬黎老母個閪度打飛機

咁又公道啲
唔係個個區個個黨都係咁

同埋有心做區唔使瘋狂蛇齋餅糉

有心做先更需要蛇齋餅糉，仲有蛇齋餅糉係民協玩先，無蛇齋餅糉基哥可能一早掛左BOOT

講現職泛民立法會，我九東落親樓都唔見泛民，但日日都有個工聯會同我講早晨，你話 D 人會投比邊個

元朗幾時搞巡遊

沒紅底，那有錢
係信培哥，鮑SIR，話晒一代港腳

之前新聞:
王威信計劃在農曆新年前舉行勝利大巡遊，吃盤菜、舞獅，節目豐富。

咪傻啦
2015年區選共匪主打葵青區，令到佢染紅
2019共匪肯定搞沙田、深水埗，務求唔好俾飯民過半數
好啦，即使過半數，泛民有撚人脈咩
其實王6C、陸仲雄咪搞得幾好啦

垃隊幼幼:
謝偉俊路數差，難怪垃一直唔用佢
鄧樂文 ok，尋日後備
含大青年軍打中堅廢到 得個高 無料到
黃洛之前好似踢飛馬？無印象

最廢好似係三條賓個仔，垃從未比佢上陣

張煒琪嘗澳職冠軍滋味

登陸澳職並效力該聯賽女子足球隊布里斯班獅吼的香港前鋒張煒琪，外闖取得好開始，獅吼昨天在聯賽最後一輪賽事主場以4：1擊敗堪培拉聯，賽後錄得9勝1和2負積28分的成績贏得常規賽冠軍，這亦是獅吼繼2012至2013球季後再奪常規賽冠軍。張煒琪雖然未有在煞科戰上陣，但她亦成為首名在海外取得最高級別聯賽冠軍的香港女子足球員。獅吼將於11日在季後賽四強迎戰墨爾本城，爭奪季後賽決賽席位，競逐總冠軍寶座

鄧樂文同bb夾得好好
琴日火雞同張國明好撚勁

張國明有態個陣成條邊打哂

俾泛民做同民建聯做好大分別咩？

咁其實東九龍社區關注組做得唔錯㗎

下季bb去邊隊？

冇分別
不過起碼泛民唔會出賣選民先喺區議會層面

兩邊都有懶閪
講到出賣 有d根本就閉門一家親

區會d民生野多，當話要係個區起d公共設施，但係係天價造價，依家你做小數派就易，瘋狂屌鳩建制＆政府大白象咪得

但區會冇得做修訂議案，做多數派果時你否決唔比佢起，之後咪會比建制瘋狂屌鳩你否決d民生野，大家冇得共享爭取既成果。定係幾千萬起個避雨亭都要照去馬？ 到時仲慘撚過做少數派

飛機豪咪要搞阿山度士

根本有中游水平

頭先上網睇到大連超越今日開始宣布新加盟球員，暫時簽左一人

希望好快有mk國好消息

學銘最佳年青球員有無機？
今年好似最後一年可以爭

當然，好多拎左獎最後都收哂檔，個獎咩

暫時簽左一個防中，其他內援消息今星期內會公佈

三條賓個仔係？

多謝更新大連超越轉會消息

依個:

今年4強應該會係
鄭展龍
陳俊樂
胡晉銘
徐宏傑

徐宏傑轉左會

徐宏傑仲有得選？
鄭展認機會都大

有個李耀軒名單都無乜入過

佢俾垃炒左
好似

睇垃立會唔會提名佢
如果無佢嘅話學銘都應該有機會

btw 陳俊樂可能連拎三屆？

嗰個好似係梁暐禧？

陳俊樂年青球員=葉鴻輝最佳門將

唔知今年邊個best keeper呢

唔俾輝就俾聯賽冠軍架啦

當年 xx 球 0 角度窩利

簽左個防中

又好似係
垃都無咩用過佢地

咁陳俊樂真係無對手

個個都揀唔落，肥袁聯賽有無出過事？
如果可能係佢

相信第二個訪問會好快有

鵬好差咩

佢對東方個球

王振鵬未拎過

I mean 球迷，唔好屌我

今年俾肥袁，暫時有幾分靠佢攞

今年大機
唔使再係fb呻

鵬不了啦 年年都有膠
袁今年冇乜犯錯 省港盃加埋分

省港盃加分，而且佢多撲救，印象好過膠鵬

個省港盃係佢救返黎，仲有喊個度加哂分

唔關事，泛民都有社區主任，不過唔肯落區，覺得訓係度都贏

仲未有賀歲盃名單

死返去政屎台啦

九龍東例牌執到兩席，依家又有泛民版掌心雷，邊個會同你落區做野

其實傑志可唔可以俾無份踢亞冠的球員踢，好想睇盧卡斯拍垃王

入球球員：🇭🇺華杜斯(傑志)
2018-02-13 20:00 天津權健(中國) vs 傑志 @天津奧林匹克體育中心體育場
2018-02-20 20:00 傑志 vs 全北汽車(韓國) @香港大球場

南華個英文wiki

我而家就係咁喺cc台公然賣廣告
大家見到記得多多G持

唔係放唔放棄既問題，而係立法會第三席一定走左去建制果度，而且九東好多區都傳統深紅，你點打都打唔入

同九西堆土瓜灣九龍城、新西元朗果d一樣，好撚難打得入

梁暐嘻連菁英盃都超齡
我懷疑垃立唔知係計96年
簽嗰時22歲就以為出得

工黨人力又不自量力咁去選

做乜

大埔 1:0 南區
失波嗰球其實🇵🇰Rehman 應該要姍到

不過好彩黃洋達呢個統戰部間諜選唔贏

其實佢跟彭亨黎香港踼亞協個陣都知佢回哂塘，13仲話越踢越差

佢喺英甲Gillingham半年只係踢咗10場

咁港超聯全季都係得18場

南區今年差，如果贏到個盃就可能有機

英甲半季23場喎

死亡之吻

炮台傑連華佬都想cup

幾時有片流出

屌真係鄧上年謙唔抵
上年謙個表現仲好過今年袁

但肥袁係飛馬冇正選
曝光率唔夠去到季尾投票大家就唔記得佢架啦

不過暫時今年畀輝定鵬都冇乜說服力
大dont慌今年條防線崩潰輝冇可能冇責任
鵬雖然失波少 但功勞在於防線多於佢 對大dont慌個球
所以要睇埋下半季各門將表現先得

區區都難打架啦
問題係佢地見難打就索性放棄
做緊班老野又懶懶閒咁

上年輝都贏到，鵬贏都唔出奇啦

有d區好易打，d建制區議員出名懶，選之前肯勤力d做半年至一年一定打得嬴

但結果d泛民大黨霸住d位但又懶過閪

2018亞足聯冠軍聯賽 天津權健主場賽事門票
天津權健vs傑志

80-200元人民幣

80蚊人仔就睇到科蘭

上季Him最好

上季個不失球紀錄太屈

今年如果肥袁搶翻正選一定揀肥袁

【亞冠盃】天津權健本周調整亞冠人腳 抓緊時間簽新兵
2018年02月05日 06:08 pm

亞冠盃分組賽下星期就開波，但權健既人腳仲可能變喎

中超球隊天津權健將在下周二(2月13日)的亞洲聯賽冠軍盃首輪分組賽對港超隊傑志，雖說比賽只餘一星期，但權健本星期內仍將調整亞冠球員名單，據內地媒體報道，除了內地球員人選的變動外，甚至可能連外援都有變，一切視乎權健近日簽新兵的動向。

天津權健目前在江蘇鹽城大豐訓練基地閉門訓練，主教練保羅蘇沙也開始通知不在其新賽季計劃中的球員離隊，權健方面官方宣布李星燦離隊，據天津今體育報道，權健在鹽城是上午室外訓練、下午室內訓練，而在這次封訓期間保羅蘇沙的要求更加細緻，並將在本階段訓練後確定新賽季最終球員名單，而集訓前已經有包括李星燦在內的幾名球員陸續離隊，而新近加盟的年輕球球員諸如劉越、文俊杰肯定會進入亞冠名單，權健也將在球員報名調整限期前再引進幾名新球員。

體壇周報報道，權健已將下一個內援引進名額放到後衛位置，以在中超賽事取代韓援權敬源，而在傳過與姜至鵬、鄒正、李帥等內援接觸之後，權健未放棄引進大牌球員。而葡萄牙媒體也有消息流出稱，天津權健近日已經將葡超賓菲加前鋒莊拿斯干卡維斯視為收購目標，以取代表現平平的柏圖，權健並且與莊拿斯干卡維斯的經理人接觸過，甚至願意開出500萬歐元年薪，騰訊體育也分析稱，莊拿斯干卡維斯今季在21場比賽入25球、效率驚人，而柏圖自冬訓以來狀態低迷，上星期在亞冠盃附加賽也狀態平平，權健有意另作他選屬正常。【馬菲爾】

其實仲有人要先係最大問題

聽日deadline
你大我呀

平

港超唔撚得就係因水份多
球隊有水份，球員有水份，直接拉低晒個水平
咁撚樣既波冇人睇係正常

黃洛以前踢太陽飛馬青年軍幾勁

但係再屈既記錄
都要輸畀輝

算把啦
呢個關愛座咪又係俾番輝

陳文俊？

lm

黃洛好嘢嚟 可惜垃垃唔中意佢

老老實實，狗總傑志不如交代下初四初五兩場銷情

兩場波D消息D好靜

矛人睇

到今日都未講港隊港聯有咩人

季初打過一場右閘 未到港超水平
反而鄧樂文好有潛質

我傑帶動亞冠入場人數

黃洛唔係攻擊球員咩？

印象中果場佢係打閘

比人踢左去打閘梗係麻麻，我記得佢 u team? 都係 carry 隊波

正常港超球員踢uteam都應該要carry la

佢都未叫正式上位

經過連場激戰，隊中增添不少傷兵包括昨日比賽拉傷的羅素及翟廷峯，球會已安排兩位勇戰受傷0既球員作檢查，現正等待醫生的報告。

先前受傷中村祐人、杜度及迪亞高，按醫生指示如情況沒有再轉差可等待完結球季才安排做手術。

而係季前及季初受傷馮慶燁、謝家強、呂志興及李嘉耀，燁仔有跟隨球隊操練但情況未算穩定所以暫未復出比賽，而另外兩位SEAN及興仔預計三月會跟隨球隊操練。

成堆傷兵點搞

因埔

good

搵叶佳同隊長智復出囉

亞洲足協朝令夕改，好難講

傑志好似落實咗主場對權健會係mk場打

姐係咩？

拎親都無好下場

紅旗

賣到$400一張

傑志今年失波已經平上年紀錄
飛馬畜力東方三球 鵬有責任

東方 夢想 飛馬 大埔 理文 元朗 富力 流浪 南區 東方 流浪 理文
1–0 7–0 1–1 2–1 4–1 3–0 3–1 6–0 2–2 8–1 7–0 5–1

東方個球就算la, 其他兩球

廖俊輝確認為臨時主帥 將領港足生死戰硬撼北韓
建立時間 (HKT): 0205 21:45

足總今日董事會通過委任廖俊輝為香港足球代表隊的臨時主教練，而足總行政總裁薛基輔會後表示，港隊下月按計劃到北京進行集訓，之後轉赴北韓，原先在北京集訓的友賽則已取消。

港隊原任主教練金判坤去年底辭職回歸南韓足總任職技術總監，足總未能在短時間內聘請新任主教練下，早前建議由有帶領港隊經驗的現足總行政經理廖俊輝為臨時教練，而今日在董事會上通過委任他為臨時主教練，而廖俊輝首個任務是於賀歲盃帶領港隊出戰港聯，之後便會點兵出戰亞盃外生死戰鬥北韓。
薛基輔今表示，足總在董事會上確認廖俊輝為2019亞洲盃外圍賽作客北韓為香港足球代表隊之臨時主教練，他說：「港隊賽前赴北京集訓的計劃不變，暫定3月21日起程到北京集訓五天，之後轉到北韓平壤展開最後備戰，而廖俊輝在賀歲盃後便會為點兵對北韓做準備。」
他表示，足總亦已決定將足總技術總監及港隊主教練兩個職位分開作全球招聘，但有關程序是有待民政事務局下月通過撥款才可展開，他說：「足總尚未開始招聘，但已收到唔少知名及有好資歷的教練自薦，相信足總可物色到合適的教練接掌港隊。」
記者：曾雁平

唔少知名及有好資歷的教練自薦
who?
迪恩？Kevin bond?

可能係舒活都讚過既碟爺呢

用最低限度備戰出線生死戰
唔需要友賽

upset

司徒文俊

雲杜拿, 法蘭迪保亞

尿進西教就死硬

大把人J佢之前帶B隊踢進攻足球好睇

法老首次註冊係香港，將以內援身份續征中超

歐冲

基藍馬在舊港澳台政策下加盟中甲，現可不受新政策規限，但權健不選擇續約

球棍

30萬既預備組台柱，大陸係on9都冇on9成咁

跟下操就30萬一個月，
我做到隻狗都無3萬一個月

逼害歐冲
法老新註為內援=要趕走本身仲有約既歐冲

競猜歐冲下一站：

另一隊中甲?
飛馬?
掛靴?

準備開西班牙餐廳

梅縣鐵漢?

法叔係重新簽約，係咪代表會用咗唯一一個港澳台名額
歐沖

Brian Fok有機會上申花一隊喎如果內援係咁計的話

一早要踢走啦
鳩沖，唔通真係貪佢靚仔咩

去完西班牙就要走lu

邊度有得收留佢

我以為日落條款，歐沖係不受影響

白鶴有中國 passport 應該唔會咁on 9

我都以為係
佢可以試下去中甲嘅，揾下潘文俊搭下路

除非貴州真係冇錢請外援而將法叔當外援註冊，留返個內援位俾9沖

坪州和咁憎入籍兵，快啲放小明上去

晝家呢

乜嘢

畫家先加盟左畜力無耐

實力上無機呢

麥基可以上嘅話應該有球隊會對佢有興趣

話唔定女班主真係睇中左佢呢

9衝用真才實料搵食ga

yes

同時在貴州恆豐效力的香港球員【歐陽耀衝】，由於是第二名香港球員，在法圖斯以“新續約球員”身份留隊後，他按規定應不允許繼續留隊，因為如果他存在於球隊，就不能再和法圖斯續約

唔會，梅縣好有錢要求高

今季簽左前苦力前鋒曾超，中超上陣過三十幾埸

米路，巴貝利

甘巴爾?

仲有約
點會

法叔當內援，分分鍾可以簽幾年到退役

歐冲點算好，飛馬簽左kiki仲有錢簽佢？

苦力香港？

陪肥軒踢甲組啦

做full time 廚師好過啦

無意發現
韓國人以為自己要去旺角踢波
無論係聯賽會同全北都係咁以為

傑志征天津缺佐迪、丹尼

【2018亞冠盃（E組）】
【本報訊】港超聯一哥傑志上周六在聯賽以5:1反勝理文後，昨日復操為下周二作客中超天津權健的亞冠盃分組賽展開準備，而教練朱志光透露，丹尼及佐迪要養傷兩星期，將不會隨隊到天津備戰。

為專注準備下周二作客由前葡萄牙名將保羅蘇沙領軍的天津權健，傑志大軍昨日立即復操，而上場的正選球員則稍作休息，今日才歸隊。朱教練表示，佐迪及丹尼早前在操練及比賽中先後拉傷，多少打亂了球隊部署，要再研究人選。他說：「佐迪與丹尼經診斷後證實要休戰兩星期，故不會隨隊到天津，希望他們可趕及20日首場主場對全北汽車復出。」

對中日韓強隊苦練防守
他表示，傑志同組面對的天津權健、韓職的全北汽車及日聯的柏雷素爾，級數都高於傑志，故這星期的操練將會集中調整踢法。傑志本地賽事是設法如何製造機會爭取入波，但亞冠盃面對水平完全不同的對手，防守必須緊密，並要好好珍惜不會太多的入球機會。傑志大軍將於周六起程到天津。

至於輕取菲律賓的塞列斯，取得分組賽席位的天津權健正在江蘇集訓備戰亞冠盃，而轉任教練後曾帶領李斯特城及費倫天拿等球會的保羅蘇沙，據報正篩選出戰亞冠盃的球員名單，並可能再羅致新援。

開左間餐廳

筆解約金應該夠開多間

好似第一次po關於港足嘅野

我三場主場入哂 大埔啲草一場衰過一場
學天光話，過幾日又亞冠
科蘭可能真係唔去大埔了
又廢事鄰近女居民不滿嘈到拆天啦

Tpfc Tpfc Tpfc 多謝大家的意見！之前封埸係做跑道、座位及更衣室等工程。有關草地質素問題，球隊一直有與場地經理溝通。務求提供更佳的場地，令球員有更佳表現，提昇比賽水準。

我fm個save佢真係教緊港隊。
仲將個排名升到上72同首名晉級亞洲杯

我信李毅凱！

三中堅應該唐文 Recio Bong
咁搞朱sir排右翼衛就要保連奴/均宜

番去打拳啦

J2 J3 其實幾岩香港人, 日本易適應 訓練環境/質素又好, 真係應該積極啲搵下去日本發展既機會

去JFL踢大阪FC啦

ff下好
用東南亞球員好過，有東盟位

唔試實無架, 以前台仔都有個龍係日本搵食

古巨基JoeL•3 個月前
根本唔識打

咪扮緊縮囉(好似係)

第一球仲好意思鬧鵬

拳霸自從肥西走左就唔識踢波 防守意識差 少少事就上頭想打交 連強項交對角長傳都無埋

外流3年踢左冇10場

2013–2014 香港 橫濱FC香港 14 (1)
2014–2015 葡萄牙 葡萄牙體育俱樂部 1 (0)
2015 葡萄牙 洛里什 5 (0)
2016– 中國 貴州智誠 2 (0)

9527第一次留言咁多正皮

佢就算po其他嘢都有錯處

預備組球王

我發夢見到佢著飛燕諾波衫上陣

喺修頓上陣?

據了解，已經有首次註冊在香港足總的歸化球員被中國足協拒絕承認其港澳台球員身份（該球員本已談好合同）。

好亂。。即係法叔當內定外。。

即係書面承認，實際唔認

法叔，小明，羅素

同中國講法例講條例, 得啖笑, 佢想點就點

支足講句只係要華人外表血統嘅港澳台球員咪算囉，洗乜搞咁多野

又bin羅神

po你就po啦

唔撚再講，咁都屌

法叔點都會留隊，差在用本地定外援身份留
睇落應該似係麥基唔得

但球會方面就只係想要港澳台鬼佬黑人

【港足日與夜‧余煒廉1】黃金一代的隊長 為兄弟延續未完夢想
2014年，香港足球傳來好消息──U16代表隊歷史性打入亞少盃決賽周，儘管未能由分組賽出線，這群97、98年齡段的小將已被譽為「黃金一代」；緊接再有因世界盃外圍賽掀起熱潮，一度令人對港足的未來充滿期待。
4年過去，「黃金一代」23位球員中只餘5人仍留在港超聯，19歲的余煒廉是其中一人。回想當年亞少盃的隊友，不少都因現實環境所限而未有繼續生涯，他只能慨嘆，香港這地方不容他們逐夢。
作為當中幸運地獲父母支持的一個，他決意為這群好兄弟延續夢想。
攝影：梁鵬威 影片：葉詩敏
去年11月，19歲的余煒廉在元朗大球場踢了今季第一次正選，那一夜，元朗 3次被傑志射破大門，他大概作夢也沒想過一個多月後，自己再度正選上陣之時，能協助元朗擊敗傑志殺入高級組銀牌決賽；更沒想過的是，他最後能站上頒獎台，跟隊友一同慶祝奪得銀牌冠軍，舉起獎牌時，小伙子臉上只有喜悅。

煒廉早期的足球路離不開家鄉大埔：小學四年級時加入校隊而接觸足球，愛上跟朋友合作爭勝的感覺，隨後加入大埔青年軍，對當時沒有留意外國足球的他而言，那時的港甲（現時的港超）已是全世界：「那時覺得大埔運動場很多人睇波，很熱鬧，最記得李威廉和安基斯以速度和技術成為入球泉源……拿了足總盃那一季，我也有參加勝利巡遊。」輾轉踢過晨曦和傑志青年軍，他最後還是回歸大埔，參加U18和甲組賽事，隨後才追隨自己在體藝中學足球隊的教練曾昭達，加盟元朗。

大埔是余煒廉的家，他的足球路也在這裏開始，屋邨內一塊空地，是他小時候踢波、踩單車的樂園。（梁鵬威攝）
8歲已開始接觸足球，余煒廉仍自言起步較他人遲兩三年，但曾是田徑隊的他本已有運動天份，每日馬不停蹄練習亦有回報，由U13梯隊開始，他已是香港代表隊常客，說起往事仍如數家珍：因弄斷手腕錯過了人生第一場代表隊比賽──港澳埠際賽，到兩次參加亞洲足協足球節，由第一次場場大敗到第二次的大躍進……再到亞少盃外圍賽，他以隊長身份領軍取得決賽周資格，創造歷史，看得出他對這些回憶的重視：「一班兄弟由U13開始踢上來，早已無分彼此，大家穿起港隊球衣，都希望為香港搏命；記得外圍賽最後一場對中華台北，我們在落後之下一球一球追上來，最後反勝3：1，取得出線資格，十分難忘。」在煒廉眼中，那群夥伴早已超越了隊友，成為兄弟，那張大合照還是他Facebook 的Cover Photo，這23名97、98及99年出生的球員被譽為港足「黃金一代」，球迷幻想當中大部份會成為港足未來棟樑，他們也帶著對未來的嚮往、背負外界期望來到決賽周，卻是面對現實之時。

2014年在泰國舉行的亞少盃決賽周，至今仍是余煒廉（上排左二）最難忘的賽事，然而同生共死的好兄弟，踏上職業球壇的並不多。（香港足總）
「香港足球不能給人安全感，球圈發生過很多次散班，家長一定擔心子女的前途，加上打入決賽周後已臨近考試。其實23個球員當中，很多人本已不會繼續踢波，那時是因為入了決賽周，才決定完成賽事。」余煒廉說，不繼續生涯非球員所願，更大程度是家長希望孩子可以集中應付公開試，他回想，決賽周最後一場分組賽對中國後，許多球員都哭了，「隊友當中，大多不想這麼快完結足球生涯，其實踢了多年代表隊，更會為比賽而哭，看得出他們很重視港隊球衣，很想一起踢下去。」儘管不捨，他卻了解這就是現實，「只能說，在香港這地方，不容許我們繼續去做這件事（踢波），家長為子女打算並沒有錯，我很明白，每個人都有自己的選擇。」能兼顧足球及學業者，新一代中不算少數，如陳俊樂、胡晉銘、劉學銘、劉家銘等，但在香港這個「讀書大過天」的社會，有幾多家長願意讓子女選擇足球當專業？即使煒廉本人不愛讀書，也在曾昭達的勸告下繼續進修。

按圖查閱仍在港超立足的「黃金一代」：

其實「黃金一代」中，不少球員在亞少盃後仍朝職業夢進發，顏卓彬、蕭栢霖等都曾在頂級聯賽亮相，最後卻因上陣機會不多，或赴外地升學，或轉戰次級聯賽，余煒廉說：「足球很現實，沒有出場機會，薪金不會高，家人也會建議他們轉行。」當然，青年階段與頂級賽事之間水平差距極大，也令小將無法輕易立足。但余煒廉的切身體會是，即使願意努力，限制仍不少，尤其場地不足令練習時數少，在土地問題嚴峻的香港，更是無解，「香港目前只得一間職業球會（傑志）擁有自己的場地，仍要租用予公眾……」其實傑志中心一度成為政府收地建屋的目標，而籌備多年，在今年內啟用的將軍澳足球訓練中心，無疑可提供更多訓練節數，但亦一樣要開放予公眾租用；南華體育會重建工程至今仍未竣工，足球隊也已自行降班；幾間港超球會曾計劃自建訓練場，卻往往無下文，「累積下來，我們的訓練時數難免比別國少，水平自然出現差距。」

在香港，比起籃球，足球起碼有了職業聯賽的基礎，但要趕上亞洲列強的水平，仍有重重障礙。（梁鵬威攝）
港足發展限制多，但願意努力的人仍有很多，無論台前的球員還是幕後職員，都深知先天不足唯有靠後天補救，就如煒廉小時候靠自發參加大量訓練，去為自己遲起步彌補，他亦坦言，自己曾因已有足夠能力應付青年聯賽而偷懶，不過，看到同期小將紛紛在港超出場，甚至代表香港隊上陣，就醒覺不能再懶，「一班同輩都在港超上陣，甚至成為大港腳，我雖然晚起步，但也想追趕，希望大家一起穿上大港腳球衣的夢想，終有日會實現。」雖然煒廉19歲已贏得第一個職業生涯冠軍，但畢竟只是初起步，他亦自知不足之處仍有很多，每天的操練都要不停學習，更要感謝經驗豐富的法比奧及杜馬思協助，教練團及隊友亦十分信任自己，「對傑志的銀牌4強賽，記得有一球我頂漏了，皮球落在盧卡斯腳下，幸好法比奧及時補位擋下他的射門……當下真的很激動，隊友和教練的信任，給了我很大動力。」幾多年輕球員曾因一時得意忘形而影響了發展，小伙子若能保持初心，值得寄予厚望。

香港足球環境不算理想，但余煒廉拒絕放棄，「這是我從小到大唯一能堅持的事。」（梁鵬威攝）
黃金一代僅餘5人征戰頂級聯賽，余煒廉曾為此失落不已。4年已過，自己也已登上職業球壇，對於這群暫別足球生涯的昔日兄弟，他又有什麼想說？

「嗯……」他低頭苦思良久。

「很謝謝他們，雖然他們沒有繼續，但陪我發過一場夢，令我確立了一個夢想。」

想起少年時外出比賽，曾被其他國家代表看不起，近年港足也試過在不受看好的情況下摸和中國，令余煒廉更想在自己的一代爭口氣，「雖然他們未能圓夢，但我們會努力去代替他們延續這夢想，也希望他們能再入場支持我們，希望他們看到，也會開心。」

但支國足協玩種族歧視

艾里奧夠狀態的話
三中堅就用recio ， helio，bong

煒廉亞運可能有份
陳港斌今年跌晒watt

上年都跌啦

陳港斌，tiger, 駿其三子(兩個依家係飛馬)如果唔提升下水平，亞運可能無份

【中超】法圖斯可以內援身份續約貴州 港澳台球員新政現尷尬問題
撰文： 周立賢 發佈日期：2018-02-06 10:49 最後更新日期：2018-02-06 10:49
條例不時出人意表，「2018港澳台球員新政」規定，中超及中甲球隊在新球季可以引入一個首次註冊的港澳台足協球員，入籍港將法圖斯由於在港時首次註冊成為職業球員因此被視作內援，相反在河北出生的白鶴若加盟中超或中甲球隊，將被視為外援。

2018港澳台球員新政規定，中超及中甲球隊在新球季可以引入一個首次註冊的港澳台足協球員，該將必須擁有港澳中國公民身份或台灣地區戶籍。transfermarkt中國區管理員朱藝在微博轉載消息，指非洲出生的法圖斯2004年到香港發展，因在港首次註冊成為職業球員符合首次註冊規定，因此與貴州智誠合約屆滿後，仍可以內援身份續約。同樣情況適用於麥基身上，這個東方前鋒若轉會中超或中甲，同樣被視為內援。

至於河北保定出生的東方中場白鶴效力河北、遼寧及成都後在2006年來港發展，在2009年起代表香港隊上陣。由於他首次註冊是為中國足協，不符合「在港澳台足協首次註冊」的條件，因此將被中超或中甲球隊視作外援。

同上面講法例真係得淡笑
我估一日唔俾返引援稅，支足協都唔會俾國安個巴甘布註冊

白雀就算啦，唔信有中國球會會搵你翻去養老

原來林衍廷，煒廉上年u22無份
今季做左球會主力應該有份

true, 但ricky拒絕

上場中場寧願用沙巴加 都唔用佢 ，佢今季真係跌得好勁

沙巴就算唔啱位都勁過雀啦

以為自己中國輝

白雀個微博有支那仔屌9佢球迷噓支國歌個時唔棄賽

btw rambo成日去跑馬地？

顏卓彬、葛浚浠 訪問

跳出將軍澳去美國留學 港足小將搏盡追夢

回帶

轉眼間，歐陽耀冲離開香港向外闖已經3年多。當年他穿上89號球衣為葡萄牙體育會在葡甲上陣，代表着香港「89一代」在歐洲職業賽場比賽。經過葡甲、葡乙、中甲、中超的洗禮，來季很大機會將會是他在中國的最後一個球季。下一站又會是哪裏？

====================================

踢咩波丫，跟chief le mon開餐廳啦

貴州恒豐至今仍未宣布過法圖斯留效，消息稱其球員身分仍有變數。

彬仔指，他現時的訓練強度不比傑志高

佢係美國讀完書返嚟，足球水平會唔會已經俾其他同期球員拋離咗

其實留隊就一定架啦
係睇以乜野身份姐

主場打支那白雀勁到仆街

感覺上踢NCAA d1果d鬼仔應該唔錯，比賽水平高d
雅素，安永佳，最新gerbig去左讀
之前睇u22杜國榆好硬淨

一早講咗外援都會照簽
只係而家要確認咩身份先簽啫

CYK

調轉嚟講, 法叔就應該留硬架喇, 9衝就危啲

成個中場掃晒

所以要睇法叔咩身分留低
btw支那足協真係麻鳩煩

希望葛浚浠入到校隊啦

對天津有得買未

邊5個黃金一代仲係港超？

其實歐冲仲有一年約……
所以就算法老用咗港澳台球員位註冊
佢都可以留隊
情況同殷亞吉積施利一樣
只係肥jack決定解約番香港咁解

有踢亞青決賽週就：
jordan 鄭展龍 家榮 煒廉 tiger

顏卓彬舊年唔係比班傑迷捧到做最佳年青球員架咩 原來又出走左

not really,
法叔屬於重新引入，所以按條例應該係要先解約歐沖...
原先係隊中唔計，新簽/續約要按規定

但點解微博條友話9沖要走？

yes, 個2個台仔就係例子, 仲有約先可以一齊留隊, 遲d完約只可以續一個

係喎法老要續約
好彩傑仔今次簽5年

港超
謝家榮 鄭展龍 播磨浩謙 林樂勤 余煒廉

美國留學+踢波
何直軒 何誠淵 葛浚浠 顏卓彬

曾經上過港超一隊
蕭栢霖(依家踢南華) 高承殷 張煒星

南華/天旭/愉園
歐文洛 李晉樂 列凱逸 楊立威 何振廷 黃智康

好似英國留學
鄭俊彥

唔知仲係咪踢緊澳州低組別
叢振洪

搵唔到
郭怡臻 吳睿勤 藍毅揚

今年亞運年齡限制係95年定96年？

我又回帶

可能這是很基本的事，但對於17歲踢港甲、入選奧運隊、港隊及奪過東亞運金牌的歐冲，職業生涯一帆風順時遇上少少挫折，反而是更好機會反思自己的不足：「一開始我的足球之路太順利，中段好像有點迷失，沒有了那股鬥志，到了葡萄牙正好調整心態。每日訓練我差不多是最早到，練波要認真，亦要讓教練看到你有心，值得放入正選名單。」以前踢波可能只要做好自己，但要在外國職業球壇生存，你便要做到知己知彼：「你要知道教練想要什麼，你便做什麼；像我在葡乙時我知道教練喜歡簡單直接，每一下都要傳波，而我踢進攻中場時就不時都要後上插入，那麼一有機會便要入楔。」打份工，都要知自己是否做對老闆所要求，不然太離地只會顯得一無是處。

至去年12月，歐冲轉會中甲貴州恒豐智誠，闖歐之旅告一段落，卻是為了再次披上香港人引以為傲的紅戰衣：「葡萄牙踢波時沒有機會讓別人看到自己的表現，來到較近的中國，希望香港球迷睇到，同時令教練再次選我。」但歐冲受膝傷困擾，聯賽只上陣兩次，在4月的足協盃賽上陣時更因十字韌帶撕裂而養傷5個月，近期才在球會預備組賽事復出，歐冲亦感到有點無奈：「現在體能已回復了七、八成，當然最希望今日再次上陣。」

有人批評歐冲外闖不智，他卻想用表現回應所有言論：「自我踢波起已經有人說我不是，一早已習慣了。返港隊一直是我的目標，這幾年經歷了很多事，我很想快點落場，讓大家看看我的進步。」

記得2009年港隊在香港大球場出戰印度備戰亞洲盃外圍賽，身穿10號球衣的歐冲第一場出戰國際A級賽事，全場不單左穿右插，更以一球妙絕自由球替港隊先拔頭籌，曾有一瞬間令球迷認為港隊已找到最佳10號人選。2016年了，歐冲亦闊別了港隊3年，是時候再讓球迷看看那個逢人便過的歐冲了。

95

99年嗰陣仲有幾個幾好既
黃仁傑 袁世傑 張俊軒 吳子聰

前面兩個同葛浚晞好似本身都有港超會想要

依法治國

on9 大陸 drafting

俾咁耐時間都搞成咁

係香港咁樣 draft 野條友炒左啦

希望英美班仔讀完書會繼續踢職業啦，唔係真係哂鳩哂

睇貴州夠唔夠牙力喇，如果法叔踢含大，分分鐘已經當咗係內援

FB見到

支足協唔想俾鬼佬佔內援位
但又唔敢明目張膽地種族歧視

99年幾多人才，除左依批仲有林衍廷，tsun dai
傑志4小鬼(如果能拎到hk passport)
估計至少有幾個將來上到大枱

巴拉克已經踢得唔錯

其實就算俾鬼佬做內援
又有幾多個入籍兵真係有料踢到中超姐

再修例啦反正大陸都係人治

班入藉兵其實唔差過支那土炮，又唔係要佢地帶起隊波，其實好夠做

因為班支那仔踢波冇腦
ita上到去都變球王

呢句真
大陸球員啲球商真係好差下

淨係死操體能+基本功xx
不過大連落香港個幾個同大哥都ok

前隊友成大港腳
彬仔無悔外闖
建立時間 (HKT): 0206 16:31

傑志陣容鼎盛，青訓產品難以取得上陣機會，與彬仔同期的鄭展龍、播磨浩謙、羅梓駿和陳嘉豪今季就被外借，取得不少實戰經驗。彬仔坦言，曾經有想過出走美國的決定是否正確。

今季對於以上五位小將來說，都是轉變極大的一季，彬仔選擇到美國留學，但其實他亦是夢想主帥梁志榮想借用的球員，彬仔說：「其實我去美國前，細榮曾致電，問我有否興趣到夢想，並已經與朱sir（朱志光）溝通好，我也感到高興，細榮想到了我，但我只能告訴他我已決定到美國。」
眼見幾位朋友在港超得到機會，阿龍更成為大港腳，又已回到傑志有望戰亞冠，彬仔坦言：「其實我想了很久，到底我是否應該留在香港呢？眼見阿龍、羅梓、Tiger（播磨）就算不是正選，亦有一定時間在場上，嘉豪更加不用說了，每場都有好表現。我常想，如果我在夢想，會否像他們一樣呢？」彬仔更擔心過，香港的球圈、教練都會把他忘記。但既然做了決定，就必須要走下去，彬仔亦已想通了：「可能我在美國會得到其他，可能有教練留意到我，有機會到別的國家發展，凡事都有得有失的。」 記者：禤家民

96,97 年得傑仔，胡銘，樂仔掂，其他人唔算好
估計到下次奧運外圍賽(要用97後)，會用d 98, 99年球員

鬼仔先踢NCAA d1
華人d2
好似？

其後貼文雖被球會刪去，但已被轉貼至各大社交群組，甚至有另一球隊的球迷專頁亦仿效其回覆。

冬菇：畢業後想踢職業足球
建立時間 (HKT): 0206 17:00

要追尋足球夢，葛浚浠的「機會成本」會較高，皆因這位高材生要放棄的，比較大機會是一份高薪厚職。然而，冬菇目前仍想堅持夢想，繼續享受在球場上的時光，嘗試成為一位職業足球員。

將來會繼續踢波嗎？「這個問題其實我也想了很久。」畢竟，冬菇成績優秀，畢業後應該都會有光明前途，有想過日後是否繼續走足球路也是合理，但他目前仍然有著成為足球員的決心，「放假回港前仍不確定（冬菇12月曾回港），校隊未有消息，有點心灰，覺得不受重視。但回來後一直在飛馬操練，找回了踢球最快樂的時光，令我明白到足球為我帶來很多，是生命中不能缺乏的部份。」這個年紀，同輩的意見也很重要，這次令冬菇有決心的是林樂勤，「他跟我說：『都堅持了這麼久，而足球是我們一直的目標、夢想。』他的話令我記起足球是夢想，而夢想是要在年輕時去追的。」
堅持的原因，還有一個想與兄弟一同達成的夢想，「我想畢業後繼續踢球，至少予自己幾年時間在球圈發展。另外，跟一班從小認識的朋友，都希望有一天可一起代表香港出賽，所以我會堅持下去。」 記者：禤家民

以前啲仔留係香港就叫人點都要出去踢，而家成班出左去又好似唔好得幾多

始終出去踢唔係職業足球
好睇自己心態

出面係比到一個更佳既環境同平台你去成長
但都要睇球員本身個態度同資質

據港澳台足球新聞最新消息，足協已經表示能以內援身份註冊任何歸化球員，有首次註冊在香港足總的歸化球員被中國足協拒絕承認其港澳台球員身份而導致外流告吹（該球員本已談好合同）。足協日內將會公佈更多消息

應變快過港府

佢水平係mama
一隊無望

班支那狗真係認為權健未必食硬小傑仔
洗唔洗咁快帶頂頭盔
有柏圖韋素都驚

如之前提到
學業問題
球會唔放人
舉中指
注冊唔到

其他人外流已告吹

葛浚浠間學校係d1但佢未入到校隊
因為佢係用學業成績入ivy league

講d唔講d, 星期幾呀?

謙虛啲好
萬一真係贏唔到傑志都有下台階嘛

李茂應該仲揀緊去邊隊

我估仲有華人有機

not really
我賭我島球員今季外流已全部告吹了

除垃隊球員，仲有個香港土炮有機

．本周賽程．
菁英盃分組賽
2月9日(五)
夢想FC Vs 和富大埔 A組
旺角大球場
晚上8時
$80、$30(特惠票)

2月10日(六)
標準流浪 Vs R&F富力 B組
將軍澳運動場
下午5時30分
$80、$30(特惠票)

2月11日(日)
陽光元朗 Vs 理文 A組
斧山道運動場
下午2時30分
$80、$30(特惠票)

香港飛馬 Vs 冠忠南區 B組
青衣運動場
下午5時30分
$80、$30(特惠票)

基頓仲唔發

應該係話不能

羅曉聰又將不打成

羅曉聰點解打唔出「不」

一名經理人表示本已為該名香港歸化球員談好合同，
但中國足協拒絕承認其港澳台球員身份
白忙一場

科蘭完美KO拳霸&黃駿軒

耐人尋味

姓林都冇情講

想知，mk聰肯唔肯回應下

場場贏幾球，對手點都會認真啲嘅

不過好快就會知你隊波有幾個人...

《陽光元朗2018高級組銀牌勝利巴士巡遊》

元朗足球隊在相隔半世紀後，再次奪得高級組銀牌冠軍，為隆重其事，球隊將於2月10日(星期六)下午舉行勝利巴士巡遊，與元朗居民分享喜悅！巡遊巴士將駛經元朗市及天水圍多個地點，球迷更可於巡遊起點元朗大球場及終點天水圍銀座廣場，近距離接觸冠軍隊職球員及親睹百年歷史的高級組銀牌！

日期：2月10日（星期六）
集合時間：下午3時
集合地點：元朗大球場
出發時間：下午3時15分

巡遊開篷巴士將於下午3時15分準時於元朗大球場開出，並於元朗區內巡遊，預計約下午4時15分到達天水圍銀座廣場，建議球迷於元朗大球場及天水圍銀座廣場等候拍照。

#為元朗搏盡 #陽光巴士 #YLFC

嗰下吹唐文

雖然佢係甩腳，但矛軒個動作真係隨時攞嚟 foul

Foul 唐文？

Let's go

我朗

學界级

世界級

條友仲話自己唔係茅

咁又叫關公
咁又叫化解關公
明明係人地C9自己攞嚟柒

BTW dean li有冇送飛比人？

傑志嘅日文wiki好撚短
有冇識日文巴打可以改下

傑志都好驚
唯一爆冷機會得旺角場嗰場

佢係咪熱刺 fans 黎架，打 mma 咪唔算茅

唔理你咩理由，想淸波又好，咩都好，
己隊用波省人在先
見到呢的環境，最好兩隊及時制止，盡量大事化小
林柱基仲想搞大，伸延落去

Lum同matt咁friend 但好似真嘈咁

落街場都試過同 fd 嘈，其實又唔出奇

事實上
計卡士傑志仲勁過權健

科蘭＞柏圖
華度斯＞韋素

係老少少姐

華度斯>韋素

真心呢

華佬勁過韋素嘅話
我好波過拿卡錫迪喇

韋素係呢個

前匈牙利國腳>現役比利時國腳

證明傑總只睇本地高質優良波

垃王世界第一

垃王起碼有迪路菲奧級數

好 on9 有天份但踢中超，唔知個腦裝乜

裝錢 裝到成個腦都係

ching sick ball

我驚你對住禾達基奧未踢完半場就已經嘔血

凌仔正選

佢同侯克一樣 當初喺辛尼特嗰陣已經有大把歐洲豪門覬覦
但去到豪門又要競爭 人工又少咁多 去中超亦都順理成章

第二張圖係矛軒咩

幫佢答
回應

bury fb: tsun有份

你估朱藝真係內部高級人士乜都知咩
香港啲嘢都要我哋update番佢啦

去辛尼特之前已經同迪科一齊傳曼聯啦

U23杯

亞冠名單佢就準嘅
但經理人update d, 佢表示本已為該名香港歸化球員談好合約，但中國足協拒絕承認其港澳台球員身份，白忙一場無錢收

我記得新聞話港聯守門員一定係華人

嗰個應該係韋建豪

不過嗰時奧力斯取消咗註冊

對手英超Bournemouth u23

27號余沛康

佢foul唐文嗰下其實分分鐘攞命，如果頭落地先好危險

27號余沛康嚟 韋建豪冇出場

其實幾核突下
呢啲波食身位應該搞得掂
仲要有隊友埋緊幫手
咁樣攬人真係

關香港波事嘅嘢呢度準啲
你啲fake news除外

睇佢動作似係想得住唐文但發現個路線錯左

先咁樣伸對手去後面攬唐文

【射手榜形勢！】中銀人壽香港超級聯賽

今晚同大家睇吓港超聯射手榜頭五形勢！現時領先嘅係傑志嘅盧卡斯，以11球排第一位！緊隨其後有效力香港飛馬，聯賽攻入9球嘅查維斯。之後就到冠忠南區前鋒馬高斯同埋傑志前鋒辛祖，兩位球員同樣攻入7球，暫時並列第三。而傑志中場華杜斯就以6個聯賽入球殺上第五位！

唔知嚟緊年初四嘅賀歲盃，有冇機會見到佢哋上陣呢？

#HKPL #BeTheOne

想睇查維斯馬高斯高美斯vs傑仔炮台勇

成班kidchild唔識其他隊連人都認錯

祖雲達斯想簽佢，但佢揀支超

咁老架，我以為新人黎

最好中超化埋

保連奴例外嘅
果陣我有笑巴塞重金買佢
估唔到撈得好掂西甲入左8球

果陣亞冠旺角場$80有得睇佢

唐文正面去緊
點會攞命
最多撞下氣門唔會點大傷
係擺到明抽水動作太衰姐

而家睇返先知當年底線傳底嗰球係司徒斬俾李健和

其實只係好普通一球斬波失敗
係拉埋單刀橫傳一齊講先有得笑下

依家睇港超其實十球有五六球出波都係佢呢下差不多水準
即係話和叔出波出得差水平=現時港超正常水平

gum 佢個時都係最top ge翼, 你拎港超最好ge華人翼同佢比先有得比

華度斯踢過西甲
韋素最叻都係踢俄超葡超
所以前者卡士高d

人哋係天津權健30年球迷嚟

⚪🔵 Full-Time in the Premier League Cup and it's finished AFC Bournemouth 6 - Bury 0.

可以吸收經驗

top翼唔代表全面
泡菜金食老本，靠佢韓佬北方佬高大健碩身形，硬爆落低線出波。
兩者都係名大過實，靠一兩招盲目喪爆搵食（坪洲和後期比較錫身怕死），睇唔到咩個人足球意識同基本功。

等如kkp呢的翼，同佢地三個講基本功、組織、戰術 =廢（有名比你叫廢金、坪洲廢佬、....）
教青年軍隨時教壞細路，教壞腳，教壞容易教好難，害鳩人一世

其實黃子揚好似唔係香港人但又係用到本地身份註冊?
照計咁佢都係假鬼

我記得係比斯根，因為成件事係我面前發生

原來記錯....27 號唔記得乜水

不如你直接講
華度斯拎過港超韋素未拎過

南區外援cv> 權建

基輔、火車頭、....
講速度，體力化，整體，....俄超都唔差得過你西甲
只是西甲多球星，某些人個人技術好頂住全隊波

就講就有

【港超專版】黃駿軒否認堅茅：話我陰濕OK
02月05日(一) 23:01

茅柴

最 on9 係球證話佢已經食咗唐文位，話唐文撞佢，俾咗理文罰波

時間係下半場 63:50

咁又公道講

技戰術肯定係西甲好啲

但速度節奏體力化就俄超可能仲好

個中國轉會消息人話基藍馬仲未正式同飛馬簽約

愉園體育會
浮生若夢，閒來又FF時，我哋同 #小傑仔，啊唔係......係傑仔 🐥嚟個約定

傑志 Kitchee #亞冠加油 #顫抖吧全北
#hvaafootball #puregreen

你睇番清係邊個人未呀

Tsun晏晝正選踢咗u23盃
所以夜晚一隊場聯賽冇份

訓練場啫

仲勵志過基藍馬，kiki話曬都踢左場好波
但條友平平無奇但係喺中超做到外援

都係出沙希域、連拿天奴同烏素架啦
佢都係用嚟擺架啫

人工最緊要袋袋平安

萬一有人傷

今日開始精英賽

又係全部蒲崗村

原來 2016-17 起取消咗好多區 b grade

wfc

駁吾刀.......

北狄蒙古佬打撚死中原啲弱雞士族

少左人踢波

比中三中四踢既b grade?
點會無人踢波

離島一堆學校開唔到

適齡學生少左
好多學校連11個人都搵唔到出來
所以相對5人學界都開始掘起

00後嗰班好少人踢波喇
我地學校自己有硬地足球場 年年c grade都係夾硬砌11個人出嚟 何況嗰D要籃球場練波嘅索性慳返啖氣喇

大北區差唔多十年前已經改左 C grade踢7人硬地

其實藍波同排波都係差唔多情況，但係佢哋需要ge人少d所以唔洗合grade

學界籃球有nike贊助愈搞愈大

發生乜野事
以前一樣好多機打，咪一樣好多人打波踢波

籃波d阿蛇將高嗰d推哂入隊就得喇
足球排球呢兩樣技術性高d 班老師都唔知點搵

Btw, 而家又真係少見左街場7人場有人跟隊鬥波
最多見人book場踢

我學校以前每個禮拜出去練兩三次

又去沙田區內D場

有時去IEd白石個場

有時去廣福公園

以前就咁開學整個選拔日搞掂

我個年代跟隊，成個下晝都可能踢得兩場

係，戰術就係大腳跑狗
我畢業之後有學校就有比錢教練

十幾年前真係多，依家多左人去book, 冇乜人再搏

2018-19 合 AB grade 情況

大北區：無 (足球 C grade 7 人)
沙西區：手足籃 (足球全 11 人)
元朗區：無 (足球 C grade 7 人)
屯門區：手足排 (足球 C grade 7 人)
荃離區：手足籃排 (足球 C grade 7 人)
葵青區：手足籃排 (足球 C grade 7 人)

就咁望落，似乎場地對決定合 grade 既影響都相當重要

相對人口密度低既區，雖然 C grade 減到 7 人，但完全無合 grade 需要
相對人口密度高既區，不論 C grade 有沒有減到 7 人，都會安排合 grade，而且情況係會蔓延其他運動

沙田屯門都係地多但人更多既新市鎮，各有三種運動合 grade
荃灣葵青直頭密到好似市區咁，就全部大球類 (手足籃排) 都合 grade

會唔會原因其實係而家越來越多人 book 場，搞到學體會 book 唔到

7/ 2/ 2018 (WED) 09:00 - 16:00 男子組 第一輪
13/ 2/ 2018 (Tue) 09:00 - 16:00 男子組 第二輪
27/ 2/ 2018 (Tue) 09:00 - 16:00 男子組 八強賽
2/ 3/ 2018 (Fri) 09:00 - 16:00男子組 準決賽
18/ 3/ 2018 (Sun) 09:00 - 12:00 男子組 季軍賽及冠軍賽

由於上屆冠軍加拿大國際學校未能晉身淘汰賽，亞軍仁濟醫院董之英紀念中學或會成為眾多學校的最強假想敵。處於下線並在首輪輪空的董之英會，在下月13日上演的16強將要面對喇沙及可藝的勝方。同處下線的還有兩支港九區D1勁旅西島中學及英皇佐治五世學校，前者將在16強迎戰順德聯誼總會李兆基中學及新會商會陳白沙紀念中學的勝方，後者則硬撼東天及呂潤財的勝方。

屯門兩隊d簽運

城門谷掟去嗰度做乜

荃離一早都係改左C grade係7人硬，A, B Grade先係11人草

我grad左之後果屆，荃離根本唔多夠隊開波，好多都係唔識踢，平時同我地踢開比我地炒果班b grade都拎到冠軍 但一出精英賽就比人炒，就知果屆荃離既對手真係好撚廢

【香港代表隊 對 香港聯賽選手隊 決選名單公布】－2018狗年賀歲盃

2018狗年賀歲盃將於2月19日下午於旺角大球場舉行，今年嘅對決將由本土華將組成嘅香港隊，對一眾外援為主而組成嘅香港聯賽選手隊！雙方18人決選球員名單出爐喇，一齊睇吓有冇你嘅心水？！

香港代表隊
守門員：袁皓俊 (香港飛馬)、陳嘉豪 (陽光元朗)
後衛：林衍廷 (夢想FC)、黃梓浩 (東方龍獅)、
張志勇、方栢倫、梁諾恆、黃俊皓 (香港飛馬)
中場：胡晉銘 (香港飛馬)、劉學銘、陸志豪 (冠忠南區)、
顏樂楓、謝朗軒 (理文)、劉浩霖 (陽光元朗)
前鋒：鄭兆均、卓耀國、黎洛賢 (標準流浪)、羅港威 (東方龍獅)

香港聯賽選手隊
守門員：謝家榮 (夢想FC)、陸平中 (理文)
後衛：摩域治 (標準流浪)、柏保路 (夢想FC)、金東進 (傑志)
史 必 (冠忠南區)、盧斯安奴 (理文)、法比奧 (陽光元朗)
中場：尹東憲 (夢想FC)、利 馬、艾 華 (香港飛馬)、
蘇 沙 (冠忠南區)、狄卡奧 (陽光元朗)
前鋒：高美斯、查維斯 (香港飛馬)、盧卡斯 (傑志)
基奧雲尼 (R&F富力)、艾華頓 (陽光元朗)

還我奧力斯

可譽？

買飛睇賀歲盃

還我曹太根井村又負拍檔打中堅

港聯中前場好多打過南華

No la,我果屆仲有堅蛇同好撚多甲組腳既荃遵

Bb都有份

林衍廷 ,梁細佬今次有份
高美斯，查維斯雙箭頭
大埔唔派兵賀歲

艾華 狄卡奧 利馬 蘇沙
基奧雲尼 高美斯 盧卡斯
全部都踢過南華

沙西區明明有競爭都照縮

定係我都已經太多年前

實力一面倒
估計港聯淨勝三球

不如索性賽前默哀悼念南華自降甲組

金東進相隔十幾年再戰賀歲盃

港隊都有 76，細佬，mic luk，金威踢過南華

上年咪踢過

荃離其實係唔夠場，一間一年學校申請得兩次草地練波，其餘時間要練硬地，唔係自己有走出去踢既話根本一年好少時間踢11人草

仲要有時派撚左去和宜合道度練波，屌你果個草地黎架咩 沙地9人場黎架喎

港聯竟然冇奧力斯

冇禾達基奧
不過有垃王

腳總青年聯賽有用嗰度

冇禾達基奧艾馬

艾華 利馬 狄卡奧 蘇沙
高美斯 盧卡斯 基奧雲尼

南華前場組合

盧卡斯會唔會撞傷港隊幾件後防

343諗得過

喂屌你有摩域治嘅
用佢換奧力斯/禾達好冇

高級組銀牌對余煒廉而言只是生涯的一個起點，為了回報父母、恩師曾昭達，更為了自己土生土長的香港，他有更遠大的目標，「香港足球給了我一個明確的目標，我想出一分力去做得更好，令香港人驕傲。自小出去踢波，其他國家的球員都會認為我們沒能力，但有些國家既看不起香港，卻無法擊敗港隊， 又憑什麼認為我們不行？我不覺得香港足球真的不行，而是有潛力的」。青訓斷層令不少入籍兵成為香港代表，煒廉認為這情況不會持續太久，「斷層只是一時，很多年輕球員都穿起了港隊球衣，相信未來不用太依賴入籍兵。我想再穿起港隊的球衣，讓父母入場支持我」。

無禾達証明足總係假諮詢

唔明點解呢個場仲生存到 拎黎比人打golf, 比d欖球撚用咪算

係條邊推兩步就入禁區

同埋荃離區想申請青衣東北練下波都申請唔到，但比賽又會係東北公園踢

我個年代c grade都係踼11日

11人

禾果北上公佈未

馬高斯好過基奧雲尼

手球反而咁多人玩

其實幾好睇

竟然會無馬高斯

手球場大籃球場少少
所以好多學校都有

反而足球場咁撚大
打比賽一定要出去打
DBS&鳳溪第一中學除外

有得睇垃王拍盧卡斯

都係籃球場畫多幾條線再放個龍
可以做埋五人足球場，幾方便
十一人咁麻煩又要book場又要湊人數

因聲稱傷兵太多而要求免役狗年賀歲盃的和富大埔

發覺港足post就快追到玩具post

呢下組織幾正，可惜唔入

估唔到樂仔會俾到呢啲直線

會唔會係A grade唔夠人先合grade， 有啲學校中六唔俾再玩， C grade會唔會水平太低先搞7人

由香港足球總會主辦、香港賽馬會慈善信託基金成為主要合作伙伴，而康樂及文化事務署為資助機構之「賽馬會五人足球聯賽」剛於今晚(2月6日)假石硤尾公園體育館順利完成第五個比賽日賽事。有關賽果如下：

標準流浪 1:7 屯門
鹿特丹斯巴達(淦源) 1:3 晉峰

下一個甲組賽事比賽日將於明年2月13日在石硤尾公園體育館繼續上演，賽事免費入場，歡迎各位球迷入場支持。

no BB

BB 下年去踼

网易四川省成都市手机网友(125.71.*.*)1
干死港灿。权健加油。

最爱恒大 挚爱曼城[网易广东省广州市手机网友]2018-02-03 23:05:08
周围的人都可以叫港灿，唯独你们四川不行，你知道汶川地震香港出了多少钱多少力吗？帮助你们四川度过难关？香港当时捐的钱物资比几个省加起来还多！不要一竹竿打一船人！好好想想吧！
+1顶333|+1踩6|回复

呢樣真…

所有香港捐過錢既地方既人都冇資格叫我港做港燦

應該叫恩公

【學界精英足球賽】學界尼馬坐鎮 李寶椿大勝過關

其中李寶椿前鋒Kristof La Ronde-West髮型酷似巴黎聖日耳門尼馬，他賽後指：「今早只花了10分鐘弄這個髮型。」來自千里達的他，其實並非學尼馬的髮型，「我的偶像是簡韋恩鐘斯（Kenwyne Jones），所以嘗試用他的髮型。」

蘋果

鬼

國際學校 你話呢

LPC呢啲好多都係過客
好可能唔係本地人

學界d鬼屈機

金威邊有踢過

金港威

應該講緊隱形戰機

似奧巴美揚多啲

成個華東都應該叫香港人做恩公

汕頭

當時獅吼的罰球中楣，門前一片混亂，助攻上來的中堅寶京康妮（Clare Polkinghorne）頭槌一頂，皮球省中張煒琪背部入網。兩隊半場踢成1：1。不過，獅吼在下半場連失3球，終以1：4敗陣。

香港球迷最關心的是，這球是否張煒琪在澳職的開齋入球？似乎澳職女足的官網都不太清楚。在官網的比數紀錄上，清楚標明張煒琪（Cheung Wai Ki）在43分鐘入波，但在官網報道賽果的文章中，則指為獅吼入球的是寶京康妮。獅吼官網的情況一模一樣，比數紀錄稱張煒琪入球，但賽果報道就寫寶京康妮。

來到澳職女足最後兩輪比賽，港將張煒琪效力的布里斯本獅吼於周日作客阿德萊德聯上演最後一場比賽。後備上陣的煒琪雖然未有入球，惟她的頭槌省中對方造成烏龍球，助球隊反勝4：2。

所以班支那人真係食屎，周圍幫過你既，你就要不是中共照顧

明明話送多仔波衫變咗東方波飛

今天下午中乙陜西長安競技進行了昆明第六場熱身賽，對手是中甲球隊大連超越，結果以4-0擊敗對手。

HJ2Q 定 碌鳩已漸痕

最強港腳港威
a b c隊都有份

真心其實佢係未好勁? 只係我地誤會左佢

第一次上山就勁，落左山之後已經廢左，仲夠膽話人鐘意用鬼佬

飛馬都算唔話得，放咁多人出黎踢太公波

始終羅神唔同堅堅
而且堅堅都中過伏

還我艾馬奧力斯基奧
Bb out

無哂true/fake news個post好悶

勁廢同勁隱形

好感要傷感時至領略到

痴撚線
冇禾達基奧艾馬邊個會入場？

我已經冇出聲

好快有，等多幾日

終呢入左手件港隊，$319.2

過兩日拎去印黃洋大鳩

where

其實我國會唔會臨門一腳撻Q
上唔到去？

賀歲盃】港足點兵「肥哥」林衍廷上榜 法比奧兩年前踢元老今屆踢港聯
2018年02月07日 03:55 pm

賀歲波既港隊、港聯名單出爐，唔知又啱唔啱大家心水？

香港足總周三(2月7日)公布本月19日出戰賀歲盃足球賽的香港代表隊及香港聯賽選手隊球員名單，由於和富大埔為球員申請「免役」，港足雖保留省港盃奪冠班底但也稍作調整，其中，今季效力夢想FC表現出色且成為隊中首席射手的林衍廷，獲得大港腳徵召，而兩年前在賀歲盃踢元老賽的陽光元朗隊長法比奧，今屆入選港聯。

外號「肥哥」的林衍廷今季回流港超，成為夢想FC重要一員，除了司職翼衛，也試過擔任中場，至今已錄得4個聯賽入球、冠絕球隊，這次就成為夢想FC最新入選大港腳的球員，而標準流浪的鄭兆均亦獲得徵召。

足總在早前的記者會上又曾指傑志因比賽與亞冠盃撞期而不會派兵，但最後仍有不入亞冠名單的盧卡斯及金東進兩人入選。

比乙

其實大埔做乜要申請免役？

話多傷兵喎

好明顯係鏝城或者李城啦
邊個冇咗馬列斯點都要補番隻翼架

香港聯賽選手隊

謝家榮
柏保路、金東進、法比奧
蘇 沙、狄卡奧、利 馬、艾 華
高美斯、盧卡斯、艾華頓

343 吊打港b隊

50粒波夠唔夠蘇沙垃王兩個踢?

上賽季效力澳門賓菲加並就讀澳門大學的澳洲小將Ethan Lay，與葡萄牙第三級別球隊Felgueiras FC簽下為期一年半的合約。

恭喜

歐洲國王

英雄輝喺倫敦

2月24日先下場波

9估可能過去放假同拜年

英雄輝係蓮麻坑原居民

而蓮麻坑葉氏好多人係英國

Diego Forlan (Free agent to Kitchee)

Another experienced campaigner, Diego Forlan is one of the biggest names ever signed by a Hong Kong club, after Kitchee brought in the former Uruguay international ahead of their maiden appearance in the AFC Champions League.

Famed for his outstanding goalscoring feats at Atletico Madrid and Villarreal, as well as being named the 2010 FIFA World Cup's best player as Uruguay finished fourth in South Africa, Forlan also has previous in Asia's biggest club competition.

In 2014, Forlan scored twice in the AFC Champions League group stage as Cerezo Osaka advanced to the knockout rounds during his first year in the continent. A stint with India's Mumbai City marked Forlan's second foray into Asia, before Kitchee acquired him in the twilight of his career at the beginning of 2018.

At 38, Forlan arrives at a Kitchee side who will become just the second team from Hong Kong to appear in the AFC Champions League after Eastern SC’s debut last year. The Uruguayan adds experience and knowhow to an underdog set to take to the continental stage for the first time.

AFC 招標賣 2021-2028 所有比賽既轉播權 (/轉播代理權)

今晚睇又真係仲有XL

呢場之後Alex 好似就一直無態

少有地係旺角場搞既學界
仲有邊D人踢緊職業?

亞冠同組球員名單

天津權健：
1 Zhang Lu GK
2 Liu Sheng DF
3 Wang Jie MF
4 Liu Yiming DF
5 Yang Shanping DF
6 Pei Shuai MF
7 Zhao Xuri MF
9 Yang Xu FW
10 Alexandre Pato FW
14 Huang Long MF
16 Zheng Dalun MF
17 Su Yuanjie FW
18 Zhang Cheng DF
19 Wang Xiaolong MF
20 Zhang Yuan MF
21 Kwon Kyung-Won DF
22 Yang Jun GK
23 Qian Yumiao DF
25 Mi Haolun DF
26 Liu Yi MF
27 Anthony Modeste FW
28 Axel Witsel MF
32 Sun Qibin GK
33 Chu Jinzhao DF
38 Sun Ke MF
39 Wang Yongpo MF
- Wen Junjie DF

全北現代汽車：
1 Hong Jeong-Nam GK
2 Lee Yong DF
3 Kim Min-Jae DF
4 Shin Hyung-Min MF
5 Lee Jae-Sung I DF
6 Kuk Tae-Jung DF
7 Han Kyo-Won MF
8 Hyuk Jung MF
9 Edu FW
10 Mazola FW
11 Ricardo Lopes FW
14 Lee Seung-Gi MF
16 Cho Sung-Hwan DF
17 Lee Jae-Sung II MF
18 Ko Moo-Yeol MF
19 Park Won-Jae I DF
20 Lee Dong-Gook FW
22 Kim Jin-Su DF
24 Heo Joon-Ho MF
25 Choi Chul-Soon DF
27 Yoo Seung-Min FW
29 Ohng Dong-Gyun DF
30 Kim Young-Chan DF
31 Hwang Byeong-Geun GK
33 Park Won-Jae II DF
34 Jang Yun-Ho FW
38 Park Jung-Ho DF
41 Lee Jae-Hyeong GK
99 Kim Shin-Wook FW
- Choi Bo-Kyung DF
- Son Jun-Ho MF
- Adriano FW
- Tiago Alves FW
- Hong Jeong-ho DF

柏雷素爾：
1 Kazushige Kirihata GK
2 Jiro Kamata DF
3 Yun Suk-Young DF
4 Shinnosuke Nakatani DF
5 Yuta Nakayama DF
7 Hidekazu Otani MF
8 Kei Koizumi MF
9 Cristiano FW
10 Ataru Esaka FW
11 Ryohei Yamazaki FW
13 Ryuta Koike DF
14 Junya Ito FW
15 Kim Bo-Kyung MF
16 Haruhiko Takimoto GK
17 Kohei Tezuka MF
18 Yusuke Segawa MF
19 Hiroto Nakagawa MF
20 Ramon Lopes FW
21 Haruki Saruta GK
22 Park Jeong-Su DF
23 Kosuke Nakamura GK
24 Toshiaki Miyamoto DF
25 Riku Tanaka MF
26 Taiyo Koga DF
27 Tomoki Imai DF
28 Ryoichi Kurisawa MF
29 So Nakagawa DF
30 Masakatsu Sawa FW
37 Hajime Hosogai MF
39 Masashi Kamekawa DF

全北而家個名單咁多鬼既

係咪有D會踢走

wiki 就話係 Ricardo Lopes，Tiago Alves 同 Adriano

打人攞紅牌既李毅凱

柏又有2個巴西3個韓國既 (2個泡菜仔有英超經驗)
仲要 transfermarkt 話全部都在陣中

傑志個 list 仲好笑
連魯芬梅斯達菲彬仔都有

oh

未update

井川有三個仔女
唔知佢喺東方人工幾多

個Mazola係貴州升班功臣
依家好似冇班落

afc
亞冠名單

kitchee

1王振鵬
2列斯奧
3丹尼
5艾里奧
7Fernando（巴西）
8艾力士
10林嘉緯
11辛祖
12盧均宜
13李毅凱
14佐迪
15安基斯
17福保羅
18Forlan（烏拉圭）
19黃洋
21唐建文
23郭劍橋
28鄭展龍
30黃梓豪
32Vadocz（匈牙利）
90金奉珍（韓國）

無巴拉克

但同時有科蘭盧卡斯

係咪亂填都可以

點搵

weibo

無

傑志亞冠大名單21人，土生華人6個，外援4個，國援3個，歸化球員8個

source:港澳台足球新聞/afc

龍只要爭贏安基斯加是但一個就可以坐bench

可能係因為就算已經攞到 passport

都無可能係 MD1 一年前 (i.e. 12 February 2017) 已經有資格代表香港隊上陣

無體育精神到最後手都唔握
董之英唔止一張紅牌啦應該

之前朱sir又話有兩個香港出世既鬼仔可以入大名單
又9up了

咁好心就借出去

題外話，其實 drafting 堵塞正義馬法圖斯做內援，有要開放返俾 tsun dai 白鶴呢D球員真係不難

舉個例

Condition 1: 一定要係有資格係國際賽代表香港/澳門/台灣既球員

AND

Condition 2: 一定要符合以下其中一個條件
(a) 一定要係中國/香港/澳門/台灣出世並居住中國/香港/澳門/台灣滿10年；
OR
(b) 一定要係中國/香港/澳門/台灣首次註冊並居住中國/香港/澳門/台灣滿20年

咁當然係無辦法堵截肥積小明啦，但呢D點都係貨真價實本地成長香港人，除非直接用 ethnicity block ，如果唔係無得搞

好心對呢類肥積小明就唔好咁小氣，大陸都有維吾爾人俄羅斯族人啦 on9

exactly

可能朱 sir 覺得 kim 會徵召四小鬼打黎巴嫩同馬來西亞掛

如果大陸真係咁樣寫到明係唔係可以告上AFC/FIFA話佢種族歧視?

仲有隊長雷文迪

你講kobe吧

bench
可能最尾果場出左局有得出

AFC 同 FIFA 既 statutes 都有個尊重人權同反任何形式歧視既"抱負"式條款

但從來都無人知對解讀其他條文同規則會有咩影響

可能最後抱負就真係抱負

必須留意 AFC/FIFA 歸根究柢都係私人機構，幾乎不受任何國家既公共法行政法人權法所限

Alex 生命射球

唔係咁卡通最後發現佢有bc唔知乜9歐洲護照啩

最近幾場來講

我覺得應該要係某D時間用龍仔

隊波唔係好多球員有突破能力

而且龍仔可以控住個波等隊或者 draw foul

要睇朱sir 點睇，三個前鋒位，其實土炮位有兩個(費蘭度打左翼衛)，alex 朱玻璃、安基斯打唔贏龍仔，有作用既都係辛祖龍仔，其實好樂觀有得出

亦要加強射門能力
今季聯賽無入過波，菁英盃就好似有
林衍廷踢翼衛都入4球，龍仔入球能力應該可以再高d

龍仔係不射男

friendly
權建1:1申花

十幾萬？

收聲啦

膠鵬

認真亞冠有得射真係應該射

任何球員都係

佢去到可以射既範圍都會拖慢個波 再出奇不意搵個隊友交

佢好似入到禁區先敢射 禁區外完全冇諗住射 意識已經係搵人交

仲有王子聰 播磨

今季在球隊表現不俗，為翟廷峯帶來為港隊披甲的機會，入選省港盃名單為港征戰，主客兩仗均正選登場，但作客失的兩球都與他有關，訪問間舊事重提，「廷峯」還是有點耿耿於懷。「盧琳出波太靚，大家都知佢出波好危險，我自己又貪心想唔畀佢出，點知追佢唔切，快腳就剷咗落去，一伸腳就12碼。」「廷峯」無奈續道：「第二球真係無得講，我係想返去包番龍門，個波左邊嚟，我已經盡晒力去救，點知個波省中我彈入，我都盡量救，但係無辦法囉，始終都係入咗波！」對於失波，「廷峯」自覺責任大，與隊友上台領獎時亦只有強顏歡笑。「我自己覺得作客真係踢得無咁好，始終我係屬於大嗰班，表現唔好我自己有啲內疚，就算贏波都覺得內疚！」

踢得好自然有人讚，表現差亦會有人批評，「廷峯」亦一一接受負評。「好似省港盃咁踢得差，網上面都有好多人評論我，咁自己真係踢得唔好，佢哋講咩我都會接受，唔會特別介意。」學習接受負評，「廷峯」亦希望今季於球隊有好表現：「希望踢波無病痛、多啲正選上陣機會，球員真係有得踢先保持到狀態，入選港隊都好睇球隊表現，所以我會盡力喺球會表現自己先，港隊教練賞識我就係後話。」

【港超專版】翟廷峯：我唔係烏龍王呀！

阿塞拜疆? 科索沃?

12-13 98年 中3踢精英賽

係陰濕軒唔係茅軒喎

可能無遠射腳頭，或者準繩度唔夠
香港球員通病

團體卜場優先 同埋啲人卜嚟搞私咧 時間同學界應該無重疊

刪咗嗰句係咩 dllm?

叫劉度同吉高battle下
或者屈拉美拿係大陸仔

仲有龍門對住盧比度扔手套

電話號碼下話
三分已袋

好多人無腳頭都會鳩射
而龍仔係踢法問題，好難有得改

泡菜金返咗嚟

sorly

我犯錯我行山

左下咁似陳雲既

兩年前亞協盃對拉迪恩有球左腳遠身中楣

J.League Partner Nations (current as of December 2016)

Thailand, Vietnam, Myanmar, Cambodia, Singapore, Indonesia, Iran, Malaysia, Qatar

你係咪old news左

原來中國輝去英國係出席 Nike football 的發佈會

咁巴閉 亞洲首席鋼門身份？會唔會去邊隊nike贊助嘅隊

輝而家上咗神枱，即使表現下滑都會比商家當香港首席代表邀請去
季尾最佳門將機會仍大

其實前日毒果已報導咗，仲有隨行記者添

我手提

俾no佢托咩 屌柒佢嘛

（9up)要去猁了

條仆街係咪都鳩架啦

應該係域奴?

去利唔驚無正選

去邊隊

擺到明係呢三個過黎東方比和哥教啦

三大球會出説客游説葉鴻輝

3+1 後防重召曹太根，東方陣已最

3+1 再加曹太根

尼馬、夏薩特及阿歷斯山齊士等最頂級球星，站上了中間的舞台，阿輝則出現在左面的看台，與他站在同一方的，還有韋斯咸中場蘭仙尼、阿仙奴的尼日利亞國腳伊禾比以及馬德里體育會新星沙奧尼古斯等，當中蘭仙尼更站在他身旁。

2和b

外流歐洲不是夢

NIKE 球星砌埋一隊應該佢最廢

NIKE 球星砌埋一隊應該佢最廢

應該